[{"titulo": "Shein iniciou produ\u00e7\u00e3o de confec\u00e7\u00f5es em SC, informa diretora ao governo", "data": "05/09/2023 - 20:04", "descricao": "A empresa chinesa Shein, maior plataforma de venda de moda pela internet do mundo, j\u00e1 iniciou produ\u00e7\u00e3o de confec\u00e7\u00f5es em Santa Catarina. A informa\u00e7\u00e3o \u00e9 da diretora de Assuntos Governamentais da companhia no Brasil, Ana Beatriz Almeida, que participou de reuni\u00e3o nesta ter\u00e7a-feira com o governador Jorginho Mello e secret\u00e1rios da \u00e1rea econ\u00f4mica. Chamou a aten\u00e7\u00e3o ao revelar que veio vestida com look feito em SC."}, {"titulo": "Relat\u00f3rio de Chiodini na CPI das Americanas traz \u201cinova\u00e7\u00f5es legais\u201d inspiradas em EUA e Alemanha", "data": "05/09/2023 - 20:03", "descricao": "O deputado federal catarinense Carlos Chiodini (MDB), relator da CPI das Americanas, entregou nesta ter\u00e7a-feira (5) o relat\u00f3rio final acompanhado de quatro projetos de lei para evitar que as fraudes se repitam. A inspira\u00e7\u00e3o para as propostas foram leis de compliance em pa\u00edses como Estados Unidos e Alemanha, que t\u00eam algumas das legisla\u00e7\u00f5es mais avan\u00e7adas sobre corrup\u00e7\u00e3o no setor privado."}, {"titulo": "Quem s\u00e3o os cinco presos por suposto superfaturamento no Samae de Blumenau", "data": "05/09/2023 - 19:38", "descricao": "Os presos na opera\u00e7\u00e3o que apura suposto superfaturamento no Samae de Blumenau foram identificados como Gerson Albino Pelepe, agente de manuten\u00e7\u00e3o e servidor efetivo da autarquia, Dilton Grassmann, Alan Vandr\u00e9 Grassmann, Joel Vronski e Giovana Vronski. Os quatro \u00faltimos s\u00e3o empres\u00e1rios e estariam ligados ao suposto esquema de fraude em licita\u00e7\u00e3o e aumento nos pre\u00e7os de ro\u00e7adas. Os nomes foram obtidos em primeira m\u00e3o pelo colunista do NSC Total, \u00c2nderson Silva."}, {"titulo": "Cidade de SC ter\u00e1 \u00f4nibus com tarifa de R$ 1 no feriado de 7 de Setembro", "data": "05/09/2023 - 19:16", "descricao": "Jaragu\u00e1 do Sul, no Norte de Santa Catarina, ter\u00e1 tarifa de R$ 1 no transporte coletivo nesta quinta-feira (7), durante o feriado do Dia da Independ\u00eancia do Brasil."}, {"titulo": "Asfaltamento de estradas rurais em Joinville tem \u201cmodelo\u201d para fonte de recursos", "data": "05/09/2023 - 19:15", "descricao": "A pavimenta\u00e7\u00e3o da estrada Arataca, no interior de Joinville, entrou na fase de aplica\u00e7\u00e3o da camada de asfalto. A via est\u00e1 sendo pavimentada em trechos a partir da Rodovia do Arroz, no Vila Nova, em dire\u00e7\u00e3o ao S\u00e3o Marcos. Para o asfaltamento da estrada em toda a extens\u00e3o, ser\u00e1 necess\u00e1rio licitar mais trechos. O modelo buscado para bancar as obras na Arataca, por meio de emendas parlamentares, est\u00e1 sendo levado para outras estradas rurais."}, {"titulo": "Inova\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho \u00e9 tema do CBN Carreiras", "data": "04/09/2023 - 16:59", "descricao": "O cen\u00e1rio do mercado de trabalho est\u00e1 em constante transforma\u00e7\u00e3o, especialmente nas \u00faltimas d\u00e9cadas. Impulsionadas principalmente pelo avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, as mudan\u00e7as come\u00e7aram a acontecer porque a maioria das empresas precisa de produtividade constante, al\u00e9m de capacidade de adapta\u00e7\u00e3o dos colaboradores. Por isso, saber se manter inovador e criativo no mercado de trabalho passou a ser uma demanda essencial para o profissional moderno.\u00a0"}, {"titulo": "FOTOS E V\u00cdDEOS: Veja gols e momentos de Figueirense x Herc\u00edlio Luz", "data": "05/09/2023 - 19:09", "descricao": "Dois gols de p\u00eanalti movimentaram a partida entre Figueirense e Herc\u00edlio Luz na tarde desta ter\u00e7a-feira (5). A partida, que come\u00e7ou \u00e0s 15h30, terminou em empate de 1 a 1, com as duas equipes pontuando nesta segunda rodada da Copa Santa Catarina."}, {"titulo": "Empresa de com\u00e9rcio exterior faz investimento milion\u00e1rio em SC e abre vagas de emprego", "data": "05/09/2023 - 18:55", "descricao": "A demanda de com\u00e9rcio exterior levou o Grupo 3S CORP Solu\u00e7\u00f5es Internacionais, especializado em importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o, a investir R$ 3 milh\u00f5es em um novo galp\u00e3o, em Itaja\u00ed, que vai quadruplicar a capacidade de armazenagem. Com a mudan\u00e7a, o n\u00famero de funcion\u00e1rios vai aumentar em 35%. As contrata\u00e7\u00f5es j\u00e1 iniciaram e ainda h\u00e1 vagas abertas para cargos como conferente, expedidor e separador."}, {"titulo": "AO VIVO: Assista Joinville x Blumenau pelo Catarinense Masculino de Basquete", "data": "05/09/2023 - 18:36", "descricao": ""}, {"titulo": "3 receitas de salgados pr\u00e1ticos e saborosos", "data": "05/09/2023 - 18:00", "descricao": "Os salgados s\u00e3o uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o para saciar a fome sem deixar o sabor de lado, especialmente nos dias corridos. Frequentemente encontrados em padarias e lanchonetes, esses quitutes est\u00e3o sempre presentes em festas. Mas o mais incr\u00edvel \u00e9: eles podem ser facilmente reproduzidos em casa para economizar ou, ainda, para ganhar uma renda extra."}, {"titulo": "Joelma, ex-vocalista da banda Calypso, vai fazer show em Joinville", "data": "05/09/2023 - 17:57", "descricao": "A cantora Joelma, ex-vocalista da banda Calypso, far\u00e1 show em Joinville no dia 21 de outubro, durante sua turn\u00ea pelo Sul do Brasil."}, {"titulo": "De Joinville para a sele\u00e7\u00e3o: Vitor Galvani \u00e9 um dos estrategistas do Brasil na copa do mundo de basquete", "data": "04/09/2023 - 15:17", "descricao": "Aqueles que sintonizaram no jogo entre Brasil e Canad\u00e1 na \u00faltima sexta-feira, dia 1, puderam notar que, na \u00faltima posse de bola da Sele\u00e7\u00e3o, o t\u00e9cnico Gustavinho n\u00e3o foi quem orquestrou a jogada. Talvez para o grande p\u00fablico, o assistente segurando a prancheta fosse um rosto desconhecido, mas para os membros da comunidade do basquete catarinense, Vitor Galvani era facilmente reconhec\u00edvel. Na verdade, para aqueles familiarizados com o cen\u00e1rio do basquete brasileiro, o nome de Vitor Galvani j\u00e1 \u00e9 bastante conhecido, pois ele acumula feitos significativos na base do esporte, incluindo o t\u00edtulo do Sul-Americano Sub-18 e a medalha de prata na Copa Am\u00e9rica Sub-18 de 2022."}, {"titulo": "Fotos: Exposi\u00e7\u00e3o marca os 30 anos do Neumarkt Shopping", "data": "05/09/2023 - 17:55", "descricao": "Como parte das comemora\u00e7\u00f5es dos 30 anos, o Neumarkt Shopping promove uma exposi\u00e7\u00e3o com o resgate dos principais acontecimentos que marcaram a hist\u00f3ria do empreendimento. S\u00e3o fotos e not\u00edcias, que contam desde a constru\u00e7\u00e3o at\u00e9 o momento atual, passando por todas as expans\u00f5es e pelos fatos mais marcantes. O material ser\u00e1 exibido na pra\u00e7a central durante todo o m\u00eas de setembro. A mostra abre nesta quarta, dia 6."}, {"titulo": "Figueirense 1 x 1 Herc\u00edlio Luz: veja como foi a partida pela Copa Santa Catarina", "data": "05/09/2023 - 17:55", "descricao": "Figueirense e Herc\u00edlio Luz empataram em 1 a 1 no jogo da tarde desta ter\u00e7a-feira (5). A bola rolou no Orlando Scarpelli, em Florian\u00f3polis, pela segunda rodada da Copa Santa Catarina. Com o resultado, o Figueirense permanece na lideran\u00e7a da competi\u00e7\u00e3o."}, {"titulo": "V\u00cdDEO: Tenista interrompe partida para denunciar ato nazista de torcedor", "data": "05/09/2023 - 17:44", "descricao": "O duelo entre Alexander Zverev e Jannik Sinner pelas oitavas de final do US Open foi interrompido por uma fala deplor\u00e1vel. Um torcedor gritou uma fala de Hitler da arquibancada e o tenista alem\u00e3o paralisou a partida para denunci\u00e1-lo ao \u00e1rbitro."}, {"titulo": "Veja por que alguns procedimentos para cabelos podem ser perigosos", "data": "05/09/2023 - 17:30", "descricao": "Cuidar dos cabelos e do couro cabeludo \u00e9 fundamental para ter fios saud\u00e1veis e bonitos. Nesse sentido, alguns cuidados s\u00e3o muito importantes para garantir a sa\u00fade geral. Afinal, existem in\u00fameros produtos e procedimentos que podem ser perigosos e causar alergias, feridas e at\u00e9 a queda do cabelo.\u00a0 \u00a0"}, {"titulo": "FOTOS: Sele\u00e7\u00e3o brasileira de Diniz se apresenta para eliminat\u00f3rias", "data": "05/09/2023 - 17:18", "descricao": "A sele\u00e7\u00e3o brasileira de Diniz est\u00e1 se preparando para os dois primeiros jogos das eliminat\u00f3rias da Copa de 2026. Alisson, Bruno Guimar\u00e3es, Casemiro, Lucas Perri, Nino, Iba\u00f1ez, Ederson, Vanderson, \u00a0Bruno Guimar\u00e3es, Danilo, Neymar, Rodrygo, Andr\u00e9, Renan Lodi, Matheus Cunha, Gabriel Magalhaes, Gabriel Martinelli, Caio Henrique e Richarlison j\u00e1 chegaram em Bel\u00e9m para o jogo desta sexta (8) contra a Bol\u00edvia, no Mangueir\u00e3o."}, {"titulo": "Com previs\u00e3o de chuva, ATL Day Crici\u00fama ter\u00e1 nova data", "data": "01/09/2023 - 16:00", "descricao": "O segundo ATL Day Crici\u00fama, que estava marcado para acontecer neste s\u00e1bado 2 de setembro, ser\u00e1 remarcado devido \u00e0s condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas do final de semana. Com previs\u00e3o de chuva a qualquer hora e temperaturas mais baixas, o evento ter\u00e1 nova data anunciada em breve, no Instagram da Atl\u00e2ntida Crici\u00fama: @atlantidacriciuma."}, {"titulo": "Cinco vacas morrem eletrocutadas durante temporal e passagem de ciclone por SC", "data": "05/09/2023 - 17:17", "descricao": "Cinco vacas e um bezerro morreram durante a passagem de um ciclone extratropical por Santa Catarina. O caso ocorreu na regi\u00e3o chamada de Linha Taquarinha, em Planalto Alegre, a 30 quil\u00f4metros de Chapec\u00f3, no Oeste de SC."}, {"titulo": "FOTOS: Como a torcida do Flamengo deixou o setor visitante no Engenh\u00e3o", "data": "05/09/2023 - 17:08", "descricao": "O cl\u00e1ssico entre Botafogo e Flamengo rendeu preju\u00edzo ao Fog\u00e3o, dentro e fora de campo. 379 cadeiras do Engenh\u00e3o foram vandalizadas no setor visitante, al\u00e9m de instala\u00e7\u00f5es e banheiros depredados por flamenguistas. O Alvinegro foi derrotado pelo placar de 2 a 1."}, {"titulo": "Assassino de esposa e filho em Blumenau \u00e9 acusado de outro feminic\u00eddio em SC", "data": "05/09/2023 - 17:05", "descricao": "A Justi\u00e7a recebeu neste m\u00eas outra acusa\u00e7\u00e3o de feminic\u00eddio contra Kelber Henrique Pereira, que j\u00e1 responde a um processo pelo assassinato da esposa e do filho de apenas tr\u00eas meses em Blumenau. Nessa nova den\u00fancia, Kelber \u00e9 apontado como respons\u00e1vel pela morte de uma garota de programa em Gaspar, conforme o Minist\u00e9rio P\u00fablico. O caso aconteceu meses antes do homic\u00eddio da companheira dele, ainda em 2022."}, {"titulo": "Ciclone mata 21 pessoas e causa estragos em 55 cidades no RS", "data": "05/09/2023 - 17:01", "descricao": "As ocorr\u00eancias associadas a um ciclone extrotropical que atingiu com maior for\u00e7a o Sul do Brasil na segunda-feira (4) deixaram 21 pessoas mortas no Rio Grande do Sul, com cidades tomadas de \u00e1gua por alagamentos e enchentes. O n\u00famero de \u00f3bitos foi atualizado pelo governador Eduardo Leite (PSDB-RS) em entrevista coletiva na tarde desta ter\u00e7a-feira (5), em que o estado ainda contabiliza estragos."}, {"titulo": "FOTOS: Tornado com ventos de mais de 100km/h arranca telhados e \u00e1rvores em SC", "data": "05/09/2023 - 16:57", "descricao": "A passagem de um tornado com ventos que ultrapassaram os 100km/h, segundo a Defesa Civil, arrancou telhados, \u00e1rvores e derrubou paredes de casas em Santa Cec\u00edlia, no Meio-Oeste de Santa Catarina."}, {"titulo": "Empresa que alargou praias famosas de SC oferece menor pre\u00e7o para alargamento de Jurer\u00ea", "data": "05/09/2023 - 16:52", "descricao": "Est\u00e1 em fase de an\u00e1lise de documenta\u00e7\u00e3o a licita\u00e7\u00e3o para a obra de alargamento da praia de Jurer\u00ea, em Florian\u00f3polis. A prefeitura quer dar a ordem de servi\u00e7o em outubro, para que at\u00e9 o come\u00e7o do maior movimento na temporada de ver\u00e3o os trabalhos sejam iniciados. Na disputa do edital lan\u00e7ado pelo munic\u00edpio, a empresa que ofereceu o menor pre\u00e7o foi uma velha conhecida de Santa Catarina: a DTA Engenharia. Os valores ainda n\u00e3o foram divulgados. Caso a DTA preencha os requisitos necess\u00e1rias, ela ser\u00e1 considerada a vencedora."}, {"titulo": "Quem era o homem morto atingido por \u00e1rvore em SC durante ciclone extratropical", "data": "05/09/2023 - 16:39", "descricao": "O homem que\u00a0morreu ao ser atingido por uma \u00e1rvore durante uma tempestade com rajadas de vento em\u00a0Jupi\u00e1, no Oeste de Santa Catarina, foi identificado como Dorival In\u00e1cio. Conhecido como \u201cTurco\u201d, ele estava dentro do carro no momento em que um eucalipto caiu sobre o ve\u00edculo. As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o do g1."}, {"titulo": "Entenda o projeto que permite ind\u00fastrias em todos os bairros de Joinville", "data": "05/09/2023 - 16:35", "descricao": "Joinville poder\u00e1 ter ind\u00fastrias em todos os bairros da cidade ap\u00f3s o prefeito Adriano Silva (Novo) sancionar altera\u00e7\u00f5es na lei complementar 470, que redefine o ordenamento territorial do munic\u00edpio e a lei complementar 500, que estabelece o conceito e aplica\u00e7\u00e3o do uso condicionado. As altera\u00e7\u00f5es foram oficializadas na \u00faltima segunda-feira (4)."}, {"titulo": "Justi\u00e7a bloqueia contas de Galv\u00e3o Bueno e encontra valor surpreendente", "data": "05/09/2023 - 16:15", "descricao": "Apenas R$ 36,87. Essa foi a quantia que a Justi\u00e7a paulista encontrou nas contas pessoais do narrador Galv\u00e3o Bueno. O bloqueio das contas foi determinado em fun\u00e7\u00e3o de um processo movido por um antigo s\u00f3cio dele. Galv\u00e3o foi acusado de n\u00e3o encerrar formalmente a sociedade de uma vin\u00edcola na It\u00e1lia."}, {"titulo": "Sustentabilidade e excel\u00eancia s\u00e3o pilares da AM Constru\u00e7\u00f5es", "data": "31/08/2023 - 11:08", "descricao": "O desenvolvimento econ\u00f4mico de Santa Catarina caminha lado a lado \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o civil, uma das \u00e1reas que mais impulsiona a inova\u00e7\u00e3o, a qualidade de vida e o desenvolvimento sustent\u00e1vel no estado. Conforme as cidades catarinenses apresentam um crescimento exponencial, crescem as oportunidades profissionais, as tend\u00eancias inovadoras, e al\u00e9m disso, as possibilidades de fazer a diferen\u00e7a atrav\u00e9s de melhorias na mobilidade urbana e nas constru\u00e7\u00f5es sustent\u00e1veis.\u00a0"}, {"titulo": "FCF decide afastar temporariamente instrutor de arbitragem por suposta postagem contra o Ava\u00ed", "data": "05/09/2023 - 16:14", "descricao": "A pol\u00eamica envolvendo o instrutor de arbitragem da Federa\u00e7\u00e3o Catarinense de Futebol est\u00e1 longe de terminar. A dire\u00e7\u00e3o da FCF decidiu que Vayran da Silva Rosa fica afastado ao menos temporariamente das atividades exercidas por ele nas competi\u00e7\u00f5es nacionais e estaduais como observador."}, {"titulo": "Dois morrem carbonizados e mulher \u00e9 jogada para fora de carro em acidente na BR-470 em SC", "data": "05/09/2023 - 16:03", "descricao": "Um acidente deixou tr\u00eas pessoas mortas e um ferido na manh\u00e3 dessa ter\u00e7a-feira (5) em Campos Novos, no Oeste de Santa Catarina, segundo o Corpo de Bombeiros. O acidente ocorreu na BR-470 e envolveu um carro, um caminh\u00e3o e uma carreta. O autom\u00f3vel e o caminh\u00e3o estavam em chamas e a carreta tombada quando os bombeiros chegaram ao local."}, {"titulo": "6 exerc\u00edcios que melhoram a sa\u00fade f\u00edsica e mental", "data": "05/09/2023 - 16:00", "descricao": "Reservar um tempo para se exercitar, seja qual for a atividade, pode, por si s\u00f3, fazer voc\u00ea se sentir mentalmente bem. Isso porque o exerc\u00edcio f\u00edsico desencadeia a libera\u00e7\u00e3o de endorfinas, neurotransmissores que atuam como analg\u00e9sicos naturais e promovem uma sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar e felicidade."}, {"titulo": "Crici\u00fama vai pedir reconhecimento do t\u00edtulo brasileiro de 1986; entenda", "data": "05/09/2023 - 15:47", "descricao": "O Crici\u00fama vai seguir com o pedido de reconhecimento do t\u00edtulo da S\u00e9rie B do Campeonato Brasileiro de 1986, que era chamado de Torneio Paralelo. A confirma\u00e7\u00e3o veio atrav\u00e9s do diretor de rela\u00e7\u00f5es internacionais do Tigre, Rodolfo Moretti, nesta ter\u00e7a-feira (5)."}, {"titulo": "Homem morre ap\u00f3s acidente com moto em marginal da BR-101, em S\u00e3o Jos\u00e9", "data": "05/09/2023 - 15:46", "descricao": "Um homem de 46 anos morreu em um acidente na BR-101, em S\u00e3o Jos\u00e9, na Grande Florian\u00f3polis. Segundo informa\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal (PRF), a v\u00edtima conduzia uma moto Yamaha XTZ 150 que bateu em um autom\u00f3vel T-Cross."}, {"titulo": "UFSC tem qualidade reconhecida e promove educa\u00e7\u00e3o inclusiva", "data": "31/08/2023 - 10:41", "descricao": "A Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC) \u00e9 a maior institui\u00e7\u00e3o de ensino superior do Estado, apresentando n\u00fameros expressivos nas \u00e1reas de ensino, pesquisa e extens\u00e3o. Sua qualidade \u00e9 reconhecida em rankings nacionais e internacionais: recentemente a UFSC foi indicada como a d\u00e9cima melhor universidade do Brasil em levantamento do Center for World University Rankings, que avaliou mais de 20 mil universidades em todo o mundo."}, {"titulo": "Justi\u00e7a de SC notifica herdeiras de Olavo de Carvalho por d\u00edvida milion\u00e1ria com Caetano Veloso", "data": "05/09/2023 - 15:35", "descricao": "A Justi\u00e7a de Santa Catarina notificou a vi\u00fava e a filha de Olavo de Carvalho sobre o pagamento de uma indeniza\u00e7\u00e3o de R$ 2,9 milh\u00f5es ao m\u00fasico Caetano Veloso.\u00a0Atualmente, as duas mulheres informaram \u00e0 justi\u00e7a um endere\u00e7o em Balne\u00e1rio Cambori\u00fa, o que fez o caso \u2014 que tramitou no Rio de Janeiro \u2014 ser endere\u00e7ado ao judici\u00e1rio catarinense.\u00a0"}, {"titulo": "Como investir o valor de R$ 200 milh\u00f5es da Lotof\u00e1cil da Independ\u00eancia 2023", "data": "05/09/2023 - 15:32", "descricao": "A Lotof\u00e1cil da Independ\u00eancia \u00e9 um dos pr\u00eamios mais aguardados no ano de 2023. O sorteio acontece no s\u00e1bado (9), a partir das 20h, e o pr\u00eamio pode chegar a R$ 200 milh\u00f5es. Se voc\u00ea ir\u00e1 tentar a sorte, j\u00e1 imaginou como investiria o pr\u00eamio da Lotof\u00e1cil da Independ\u00eancia? Mesmo que voc\u00ea ainda n\u00e3o tenha pensado, saiba que existem v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es, dependendo do perfil e do objetivo de quem vai ganhar."}, {"titulo": "Em evento sobre incentivos, Jorginho anuncia plano de Prodec para tecnologia e ESG", "data": "05/09/2023 - 15:31", "descricao": "Ap\u00f3s a assinatura de contratos de concess\u00e3o dos incentivos Prodec e Pr\u00f3-Emprego para investimentos de R$ 830 milh\u00f5es nesta ter\u00e7a-feira, o governador de Santa Catarina, Jorginho Mello, informou que est\u00e1 sendo finalizado estudo para conceder o Prodec tamb\u00e9m para investimentos em tecnologia e ESG (projetos ambientais e sociais). Esse plano est\u00e1 em estudo em v\u00e1rias pastas do governo e deve ser colocado em vigor assim que for finalizado."}, {"titulo": "Brasil x Bol\u00edvia marca a volta de Neymar: hor\u00e1rio e onde assistir", "data": "05/09/2023 - 15:27", "descricao": "Brasil x Bol\u00edvia \u00e9 o primeiro confronto da Sele\u00e7\u00e3o Brasileira no caminho que precisa trilhar para chegar at\u00e9 a Copa do Mundo de 2026. A partida acontece na pr\u00f3xima sexta-feira (8), \u00e0s 21h45, no Mangueir\u00e3o, em Bel\u00e9m do Par\u00e1. Esta \u00e9 a primeira rodada das Eliminat\u00f3rias Sul-Americanas da Copa do Mundo 2026."}, {"titulo": "Caminho hist\u00f3rico em cidade de SC pode ser transformado em trilha de 18 km", "data": "05/09/2023 - 15:25", "descricao": "Um caminho hist\u00f3rico de S\u00e3o Francisco do Sul poder\u00e1 se transformar em uma trilha sinalizada com 18 km de extens\u00e3o, aberta a visitantes. A viabilidade da via, ainda preservada em maior parte e com trechos j\u00e1 usados para caminhadas, est\u00e1 em estudos por meio de consultoria, sob coordena\u00e7\u00e3o do Instituto do Meio Ambiente (IMA). A an\u00e1lise vai apontar qual o modelo a ser adotado na trilha que cruza o Parque Estadual Acara\u00ed, na Praia Grande."}, {"titulo": "Com tr\u00eas d\u00e9cadas de hist\u00f3ria, Grupo Kolina \u00e9 concession\u00e1ria l\u00edder no Sul de SC", "data": "31/08/2023 - 10:24", "descricao": "Comprar ou trocar de carro exige uma rela\u00e7\u00e3o confi\u00e1vel, segura e confort\u00e1vel com a concession\u00e1ria escolhida. E \u00e9 para oferecer essas sensa\u00e7\u00f5es que o Grupo Kolina, especializado em ve\u00edculos novos e seminovos, atua h\u00e1 mais de 30 anos. Com uma forte presen\u00e7a no Sul de Santa Catarina, a empresa j\u00e1 \u00e9 l\u00edder do setor na sua regi\u00e3o de atua\u00e7\u00e3o, e ao longo de sua hist\u00f3ria, construiu uma rela\u00e7\u00e3o de sucesso com os milhares de clientes que j\u00e1 confiaram na empresa."}, {"titulo": "6 dicas para come\u00e7ar sua rotina de skincare", "data": "05/09/2023 - 15:00", "descricao": "Ter uma pele saud\u00e1vel pode parecer uma jornada complexa, repleta de produtos e t\u00e9cnicas aparentemente intermin\u00e1veis. Por\u00e9m, iniciar uma rotina de skincare eficaz \u00e9 f\u00e1cil e importante para incluir o autocuidado no dia a dia."}, {"titulo": "As 3 cidades de SC onde ficou mais caro comprar im\u00f3veis no \u00faltimo ano", "data": "05/09/2023 - 14:52", "descricao": "Tr\u00eas cidades de Santa Catarina lideram o ranking nacional de cidades onde ficou mais caro comprar im\u00f3veis nos \u00faltimos 12 meses: Itapema, Balne\u00e1rio Cambori\u00fa e S\u00e3o Jos\u00e9. Os dados s\u00e3o do \u00edndice Fipezap+, que calcula o pre\u00e7o das propriedades anunciadas para venda residencial em 50 munic\u00edpios brasileiros."}, {"titulo": "AO VIVO: Figueirense x Herc\u00edlio Luz pela Copa Santa Catarina", "data": "05/09/2023 - 14:30", "descricao": "Figueirense x Herc\u00edlio Luz acontece nesta ter\u00e7a (5), \u00e0s 15h30, no Orlando Scarpelli, em Florian\u00f3polis, pela Copa Santa Catarina. A partida abre a 2\u00aa rodada da competi\u00e7\u00e3o que vale uma vaga para a Copa do Brasil de 2024. O confronto desta ter\u00e7a \u00e9 o de n\u00famero 98 entre as duas equipes."}, {"titulo": "Advogado que ficou com dinheiro de INSS de cliente \u00e9 indicado em SC", "data": "05/09/2023 - 14:19", "descricao": "Um advogado foi indiciado por se apropriar de R$ 137 mil de um cliente no Oeste de Santa Catarina. O caso ocorreu em Nova Itaberaba ap\u00f3s o suspeito receber valores do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) que seriam da v\u00edtima."}, {"titulo": "Os bairros de Blumenau mais procurados para compra e aluguel de im\u00f3veis", "data": "05/09/2023 - 14:09", "descricao": "A Velha \u00e9 o bairro mais procurado por quem quer comprar a casa pr\u00f3pria em Blumenau. J\u00e1 a Itoupava Central \u00e9 a regi\u00e3o preferida entre aqueles que buscam alugar um im\u00f3vel. As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o do mais novo relat\u00f3rio do estudo Radar Imobili\u00e1rio, elaborado pelo DataZap+, ligado \u00e0 plataforma online OLX."}, {"titulo": "Como ajudar pessoas com defici\u00eancia a envelhecer com sa\u00fade", "data": "05/09/2023 - 14:00", "descricao": "O envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno global que est\u00e1 afetando todas as partes do mundo. O aumento da expectativa de vida tem sido acompanhado por um aumento na incid\u00eancia de defici\u00eancias f\u00edsicas e cognitivas associadas ao envelhecimento. Como resultado, o envelhecimento de pessoas com defici\u00eancia \u00e9 um t\u00f3pico cada vez mais importante na pesquisa em todas \u00e0s \u00e1reas da sa\u00fade."}, {"titulo": "Bela Gil vem a Joinville para abertura da Semana Lixo Zero", "data": "05/09/2023 - 13:38", "descricao": "Bela Gil vem a Joinville para a abertura da 10\u00aa Semana Lixo Zero na cidade. O evento acontece pr\u00f3ximo dia 12 de setembro e a apresentadora conduzir\u00e1 o bate-papo \u201cAlimenta\u00e7\u00e3o e Sustentabilidade: por que estamos t\u00e3o longe do ideal?\u201d. A ativista da alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel \u00e9 a principal atra\u00e7\u00e3o desta edi\u00e7\u00e3o."}, {"titulo": "V\u00cdDEO: Cabeceio vira assist\u00eancia inusitada para gola\u00e7o da vit\u00f3ria em cl\u00e1ssico", "data": "05/09/2023 - 13:29", "descricao": "Um cabeceio com o objetivo de tirar a bola virou uma assist\u00eancia inusitada para um gola\u00e7o da vit\u00f3ria no cl\u00e1ssico entre Rangers e Celtic, no \u00faltimo domingo (3), pelo campeonato escoc\u00eas."}, {"titulo": "Troca de fiscal foi estopim para superfaturamento no Samae de Blumenau, diz pol\u00edcia", "data": "05/09/2023 - 13:24", "descricao": "A troca de um fiscal \u00e9 apontada pela Pol\u00edcia Civil como estopim para o suposto superfaturamento nos servi\u00e7os de ro\u00e7ada contratados pelo Samae de Blumenau. Segundo as investiga\u00e7\u00f5es, a empresa licitada para fazer o trabalho teve um aumento nos valores recebidos quando o novo funcion\u00e1rio p\u00fablico assumiu. Ele foi preso na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (5), durante a\u00e7\u00e3o da Delegacia de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o."}, {"titulo": "Crici\u00fama tem noite alem\u00e3 com Oktoberfest Tour", "data": "31/08/2023 - 10:19", "descricao": "A Oktoberfest continua levando para v\u00e1rias regi\u00f5es de Santa Catarina atra\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e comidas alem\u00e3s em uma a\u00e7\u00e3o exclusiva de promo\u00e7\u00e3o da festa. O tour passou por Crici\u00fama na noite de quarta-feira (30) e deu uma pr\u00e9via do que ser\u00e1 a edi\u00e7\u00e3o 2023 da maior festa alem\u00e3 das Am\u00e9ricas.\u00a0\u00a0"}, {"titulo": "Shein se re\u00fane com governo de SC e vai anunciar produ\u00e7\u00e3o de malhas no Estado", "data": "05/09/2023 - 13:19", "descricao": "Em reuni\u00e3o com o governador Jorginho Mello e secret\u00e1rios de Estado de Santa Catarina, \u00e0s 15h desta ter\u00e7a-feira, a diretora de Assuntos Governamentais da Shein no Brasil, Ana Beatriz Almeida, vai anunciar o plano de produ\u00e7\u00e3o da empresa no Estado. O secret\u00e1rio de Planejamento, Edgard Usuy, que participa dessas negocia\u00e7\u00f5es desde o in\u00edcio, antecipou para a coluna que a empresa vai concentrar no mercado catarinense a produ\u00e7\u00e3o e confec\u00e7\u00e3o de malharia."}, {"titulo": "V\u00edtima de acidente com 50 carros na BR-277 falou com a esposa antes de morrer", "data": "05/09/2023 - 13:08", "descricao": "Caroline Almeida de Ara\u00fajo Penteado, esposa de Michael Almeida de Ara\u00fajo Penteado, uma das v\u00edtimas do engavetamento que envolveu mais de 50 ve\u00edculos na BR-277, relatou \u00e0 RPC que horas antes do acidente o marido enviou uma mensagem comentando sobre as condi\u00e7\u00f5es do tempo onde estava. As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o do g1 PR."}, {"titulo": "Vinhos argentinos vendidos na internet s\u00e3o apreendidos em SC; entenda", "data": "05/09/2023 - 13:06", "descricao": "Mais de 300 garrafas de vinhos argentinos foram apreendidos em Campos Novos, no Oeste de Santa Catarina, nesta ter\u00e7a-feira (5), em opera\u00e7\u00e3o conjunta entre Pol\u00edcia Federal (PF) e Receita Federal. Quatro mandados de busca e apreens\u00e3o foram cumpridos contra o grupo suspeito de descaminho \u2013 entrada do produto no pa\u00eds sem passar pelo controle de fronteira \u2013 e venda ilegal da bebida pela internet."}, {"titulo": "Ambev confirma quatro marcas, oito estilos de cerveja e nove r\u00f3tulos na Oktoberfest 2023", "data": "05/09/2023 - 13:01", "descricao": "A Ambev, cervejaria oficial da Oktoberfest Blumenau 2023, confirmou no in\u00edcio desta semana os estilos que trar\u00e1 em outubro. Ser\u00e3o quatro marcas e nove r\u00f3tulos diferentes \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do p\u00fablico no Parque Vila Germ\u00e2nica. Al\u00e9m da Spaten, que se mant\u00e9m pelo segundo ano seguido como a cerveja oficial, a multinacional trar\u00e1 tamb\u00e9m Patagonia, Colorado e a Goose Island."}, {"titulo": "Prefeito Topazio d\u00e1 pompa e circunst\u00e2ncia ao prefeito Cobalchini e amarra o MDB para 2024", "data": "05/09/2023 - 13:00", "descricao": "Ser\u00e1 dif\u00edcil encontrar um prefeito em exerc\u00edcio que ganhe tamanha estruture como Jo\u00e3o Cobalchini est\u00e1 recebendo em Florian\u00f3polis. O presidente da C\u00e2mara de Vereadores, que atualmente est\u00e1 no Uni\u00e3o Brasil, mas se filiar\u00e1 ao MDB, assumiu por 12 dias a cadeira de Topazio Neto enquanto o prefeito viaja para a Coreia do Sul. No entanto, diferentemente de quando um vereador assume como prefeito, desta vez Cobalchini tem agenda e toda a pompa e circunst\u00e2ncia de um chefe do Executivo. E, tudo isso, foi pensado por quem est\u00e1 no entorno de Topazio."}, {"titulo": "Com alta rentabilidade, investir em im\u00f3veis em Florian\u00f3polis proporciona prote\u00e7\u00e3o contra a infla\u00e7\u00e3o", "data": "31/08/2023 - 09:36", "descricao": "O in\u00edcio do ciclo de afrouxamento monet\u00e1rio, com expectativa de novas diminui\u00e7\u00f5es na taxa de juros brasileira ap\u00f3s as pr\u00f3ximas reuni\u00f5es do Banco Central, deve movimentar o setor imobili\u00e1rio nesse segundo semestre."}, {"titulo": "Por que construtora de luxo de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa foi proibida de vender apartamentos", "data": "05/09/2023 - 12:51", "descricao": "Uma liminar da Vara da Fazenda P\u00fablica de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa suspendeu a venda de apartamentos de luxo no edif\u00edcio Garden Park Home Club, da construtora FG. A a\u00e7\u00e3o, proposta pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina, afirma que as unidades estavam sendo comercializadas na planta sem que o edif\u00edcio tenha registro de incorpora\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma etapa legal obrigat\u00f3ria para colocar os im\u00f3veis \u00e0 venda. A construtora nega a ilegalidade e afirma ter tomado provid\u00eancias para esclarecer os fatos (veja nota abaixo)."}, {"titulo": "Psiquiatra lan\u00e7a livro e alerta para perigos da sa\u00fade mental p\u00f3s-pandemia: \u201cO v\u00edrus d\u00e1 um impulso para os transtornos\u201d", "data": "05/09/2023 - 12:43", "descricao": "O professor e m\u00e9dico Jorge Alberto Costa e Silva \u00e9 tema do livro escrito por Fernanda Mello Gentil lan\u00e7ado nesta segunda-feira (4). Costa e Silva, que se autointitula Astr\u00f4nomo da Mente, dedica a vida \u00e0 sa\u00fade mental, tanto na cl\u00ednica quanto nas \u00e1reas acad\u00eamica e institucional. Al\u00e9m de professor, ele chegou a exercer o posto de diretor da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), no departamento de Sa\u00fade Mental."}, {"titulo": "\u2018Justi\u00e7a come\u00e7ando a ser feita\u2019: Gabi Cavallin fala ap\u00f3s desconvoca\u00e7\u00e3o de Antony na sele\u00e7\u00e3o", "data": "05/09/2023 - 12:31", "descricao": "Gabi Cavallin falou ap\u00f3s a desconvoca\u00e7\u00e3o de Antony na sele\u00e7\u00e3o brasileira, ap\u00f3s mensagens e fotos que apontam agress\u00f5es do brasileiro \u00e0 ex-namorada divulgadas na \u00faltima segunda-feira (4)."}, {"titulo": "Receita Federal leiloa lotes com brinquedos, instrumentos e at\u00e9 parafusos; como participar", "data": "05/09/2023 - 12:31", "descricao": "Entre roupas, brinquedos, videogames, fones de ouvido, utens\u00edlios de cozinha, aparelhos eletr\u00f4nicos e at\u00e9 mesmo parafusos, a Receita Federal leiloa publicamente, no pr\u00f3ximo dia 28, cargas de mercadorias apreendidas ou abandonadas no Aeroporto do Gale\u00e3o, no Rio de Janeiro. Os lances podem ser feitos de qualquer parte do Brasil, de forma online, a partir das 8h do dia 18 de setembro, pelo site da Receita."}, {"titulo": "5 tortas ricas em prote\u00ednas para aumentar a massa muscular", "data": "05/09/2023 - 12:30", "descricao": "As tortas salgadas combinam com qualquer ocasi\u00e3o e facilitam aqueles momentos em que voc\u00ea precisa servir algo aos convidados, principalmente se estes seguem algum tipo de dieta. Isso porque elas permitem fazer substitui\u00e7\u00f5es saud\u00e1veis. E o melhor de tudo: dependendo dos ingredientes escolhidos, favorecem o ganho de massa muscular.\u00a0"}, {"titulo": "Construtora Fontana \u00e9 refer\u00eancia em constru\u00e7\u00e3o civil no Sul de SC", "data": "31/08/2023 - 09:03", "descricao": "De tijolo em tijolo, constr\u00f3i-se uma edifica\u00e7\u00e3o que far\u00e1 a diferen\u00e7a na vida de diversas pessoas. \u00c9 assim que funciona a constru\u00e7\u00e3o civil: atrav\u00e9s de uma obra, \u00e9 poss\u00edvel gerar impactos transformadores. Mas, por tr\u00e1s de todo o desenvolvimento envolvido na constru\u00e7\u00e3o de um novo empreendimento, existe um item que pode ditar o sucesso de cada obra: a aten\u00e7\u00e3o aos detalhes. Esse cuidado pode ser fundamental para construir funda\u00e7\u00f5es duradouras, seguras e s\u00f3lidas."}, {"titulo": "FOTOS: Bar badalado de Florian\u00f3polis vai fechar as portas", "data": "05/09/2023 - 12:25", "descricao": "Uma das casas noturnas mais badaladas de Florian\u00f3polis vai fechar as portas nos pr\u00f3ximos dias. Entre esta quarta-feira (6) e o pr\u00f3ximo s\u00e1bado (9), v\u00e3o ocorrer as \u00faltimas festas do bar que ajudou a encher as ruas do Centro-Leste da Capital nos \u00faltimos anos. Nas redes sociais, o Madalena Bar confirmou o fechamento. Segundo postagem dos \u00faltimos dias, esta \u201cser\u00e1 a \u00faltima semana da Madalena bar como voc\u00eas a conhecem\u201d."}, {"titulo": "Qual a cidade mais violenta para as mulheres viverem em SC", "data": "05/09/2023 - 12:09", "descricao": "Com menos de 3 mil habitantes, Princesa, no Oeste de Santa Catarina, \u00e9 a cidade mais violenta para as mulheres viverem, segundo levantamento da Diretoria de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica (Dive-SC). O munic\u00edpio registrou \u00edndice de 921,8 casos de viol\u00eancia para cada 100 mil mulheres. As principais v\u00edtimas s\u00e3o adultas entre 20 e 49 anos."}, {"titulo": "Canoinhas vai decretar situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ap\u00f3s estragos causados por temporal", "data": "05/09/2023 - 12:07", "descricao": "Os temporal que atingiu boa parte de Santa Catarina nesta segunda-feira (4) causou s\u00e9rios estragos em Canoinhas, no Planalto Norte, e motivou um decreto de situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia que ser\u00e1 publicado pela prefeitura. A decis\u00e3o foi anunciada pela prefeita Juliana Maciel ap\u00f3s reuni\u00e3o com o Grupo de A\u00e7\u00f5es Coordenadas (Grac)."}, {"titulo": "FOTOS: Dois motoristas morrem ap\u00f3s caminh\u00f5es baterem de frente e ficarem destru\u00eddos em SC", "data": "05/09/2023 - 12:00", "descricao": "Dois motoristas morreram ap\u00f3s os caminh\u00f5es baterem de frente na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (5) em Papanduva, cidade do Planalto Norte de SC. O acidente aconteceu por volta das 6h30min na BR-116 e os ve\u00edculos ficaram destru\u00eddos."}]