[{"titulo": "Bolsonaro \u00e9 intimado pela PF para depor em caso de discuss\u00e3o sobre golpe com empres\u00e1rios", "data": "22/08/2023 - 19:37", "descricao": ["ex-presid", "rep\u00fabl", "jair", "bolsonar", "pl", "intim", "pol\u00edci", "feder", "pf", "nov", "dest", "vez", "convoc", "prest", "depo", "investig", "sobr", "cas", "empres", "discut", "golp", "est", "mens", "whatsapp", "oitiv", "prev", "31", "agost"], "categoria": "economia", "descricaoRaw": "O ex-presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro (PL) foi intimado pela Pol\u00edcia Federal (PF) novamente. Desta vez, a convoca\u00e7\u00e3o \u00e9 para ele prestar depoimento na investiga\u00e7\u00e3o sobre o caso de empres\u00e1rios que discutiram golpe de Estado em mensagens de WhatsApp. A oitiva est\u00e1 prevista para 31 de agosto.", "matches": [], "resultadoCount": "economia", "resultadoJaccard": "economia"}, {"titulo": "Por que a tradicional cor dos \u00f4nibus de Joinville vai mudar", "data": "22/08/2023 - 19:31", "descricao": ["cor", "amarel", "\u00f4nibu", "joinvill", "modific", "independ", "vitori", "licit", "transport", "cole", "lan\u00e7", "fever", "2024", "prefeit", "pretend", "utiliz", "tom", "bande", "joinvill", "escolh", "layout", "\u00f4nibu", "futur", "contrat", "transport", "cole", "feit", "mei", "pesquis", "junt", "popul", "consult", "dev", "feit", "aind", "nest", "ano"], "categoria": "outros", "descricaoRaw": "A cor amarela dos \u00f4nibus de Joinville ser\u00e1 modificada, independentemente de quem seja vitorioso na licita\u00e7\u00e3o do transporte coletivo, a ser lan\u00e7ada at\u00e9 fevereiro de 2024. A prefeitura pretende utilizar tons da bandeira de Joinville. A escolha dos layouts dos \u00f4nibus, no futuro contrato do transporte coletivo, ser\u00e1 feita por meio de pesquisa junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. A consulta deve ser feita ainda neste ano.", "matches": [], "resultadoCount": "economia", "resultadoJaccard": "economia"}, {"titulo": "Mulheres ser\u00e3o maioria dos palestrantes no Startup Summit 2023", "data": "22/08/2023 - 19:00", "descricao": ["nest", "quarta-f", "part", "13h", "abr", "centrosul", "startup", "summit", "2023", "fat", "nov", "event", "prim", "vez", "n\u00famer", "mai", "mulh", "palestr", "70", "particip", "feminin", "palestr", "talk", "ment", "obje", "incentiv", "mai", "particip", "feminin", "empreendedor", "profiss", "\u00e1re"], "categoria": "outros", "descricaoRaw": "Nesta quarta-feira, a partir das 13h, abre no Centrosul o Startup Summit 2023. Um dos fatos novos do evento \u00e9 que pela primeira vez, ter\u00e1 um n\u00famero maior de mulheres entre os palestrantes. Ser\u00e3o mais de 70 participa\u00e7\u00f5es femininas entre palestras, talks e mentorias, com o objetivo de incentivar maior participa\u00e7\u00e3o feminina no empreendedorismo ou como profissionais da \u00e1rea.", "matches": [], "resultadoCount": "economia", "resultadoJaccard": "turismo"}, {"titulo": "Veja como utilizar o azul na decora\u00e7\u00e3o", "data": "22/08/2023 - 19:00", "descricao": ["divers", "tom", "signific", "possibil", "assim", "process", "decor", "utiliz", "azul", "cor", "conhec", "transmit", "tranquil", "seren", "proporc", "sens", "calm", "log", "prim", "vist", "remet", "mar", "c\u00e9u", "natur", "influ", "t\u00e3o", "posi", "traz", "dentr", "cas", "sens", "fresc"], "categoria": "outros", "descricaoRaw": "Diversos tons, significados e possibilidades. Assim \u00e9 o processo de decora\u00e7\u00e3o que utiliza o azul. Essa cor, conhecida por transmitir tranquilidade e serenidade, proporciona uma sensa\u00e7\u00e3o de calma logo \u00e0 primeira vista. Remete ao mar, ao c\u00e9u e \u00e0 natureza e, por isso, tem essa influ\u00eancia t\u00e3o positiva: traz para dentro de casa a sensa\u00e7\u00e3o de frescor.", "matches": [], "resultadoCount": "turismo", "resultadoJaccard": "turismo"}, {"titulo": "Quais os crit\u00e9rios para definir vencedor da licita\u00e7\u00e3o do \u00f4nibus em Joinville", "data": "22/08/2023 - 18:55", "descricao": ["princip", "crit\u00e9ri", "escolh", "empr", "cons\u00f3rci", "venc", "licit", "transport", "cole", "joinvill", "val", "tarif", "lev", "oferec", "men", "val", "pass", "desd", "comprov", "viabil", "propost", "necess", "pag", "outorg", "prefeit", "quest", "cruc", "concorr", "porqu", "vincul", "d\u00edv", "munic\u00edpi", "atual", "empr", "\u2013", "previs", "edit", "determin", "justi\u00e7", "possibil", "recurs", "edit", "licit", "dev", "lan\u00e7", "fever", "2024", "prefeit", "apresent", "nov", "model", "nest", "ter\u00e7a-f", "prim", "licit", "transport", "cole", "joinvill"], "categoria": "economia", "descricaoRaw": "O principal crit\u00e9rio para a escolha da empresa ou cons\u00f3rcio vencedor da licita\u00e7\u00e3o do transporte coletivo de Joinville ser\u00e1 o valor da tarifa: leva quem oferecer o menor valor da passagem, desde que comprove a viabilidade da proposta. Tamb\u00e9m h\u00e1 necessidade de pagamento de outorga \u00e0 prefeitura, uma das quest\u00f5es cruciais da concorr\u00eancia porque h\u00e1 vincula\u00e7\u00e3o com a d\u00edvida do munic\u00edpio com as atuais empresas \u2013 essa previs\u00e3o no edital foi determinada pela Justi\u00e7a, sem mais possibilidades de recursos. O edital de licita\u00e7\u00e3o deve ser lan\u00e7ado at\u00e9 fevereiro de 2024. A prefeitura apresentou o novo modelo nesta ter\u00e7a-feira. Ser\u00e1 a primeira licita\u00e7\u00e3o do transporte coletivo de Joinville.", "matches": [], "resultadoCount": "economia", "resultadoJaccard": "economia"}, {"titulo": "ATL DAY: Fim de semana tem show gratuito do Dazaranha em Crici\u00fama", "data": "22/08/2023 - 14:21", "descricao": ["assunt", "divers", "tod", "fam\u00edl", "pod", "cont", "r\u00e1di", "atl\u00e2nt", "melhor", "vib", "fm", "traz", "crici\u00fam", "s\u00e1b", "2", "setembr", "dia", "reg", "m\u00fasic", "gastronom", "art", "line-up", "cont", "show", "band", "dazaranh", "nov", "atr", "anunci", "brev", "event", "entr", "gratuit", "acontec", "11h", "22h", "parqu", "municip", "prefeit", "alta", "guid"], "categoria": "turismo", "descricaoRaw": "Quando o assunto \u00e9 divers\u00e3o para toda a fam\u00edlia, pode contar com a R\u00e1dio Atl\u00e2ntida. A melhor vibe do FM traz para Crici\u00fama no s\u00e1bado, 2 de setembro, um dia regado a m\u00fasica, gastronomia e arte . O line-up j\u00e1 conta com o show da banda Dazaranha, mas novas atra\u00e7\u00f5es ser\u00e3o anunciadas em breve. O evento com entrada gratuita acontece das 11h \u00e0s 22h no Parque Municipal Prefeito Altair Guidi.\u00a0 \u00a0", "matches": [], "resultadoCount": "turismo", "resultadoJaccard": "turismo"}, {"titulo": "Insufici\u00eancia card\u00edaca: entenda a condi\u00e7\u00e3o e as op\u00e7\u00f5es de tratamento", "data": "22/08/2023 - 18:30", "descricao": ["intern", "in\u00edci", "agost", "dev", "insufici", "card", "apresent", "faust", "silv", "ap\u00f3s", "pior", "quadr", "agor", "aguard", "fil", "transpl", "cora\u00e7\u00e3", "segund", "inform", "divulg", "hospit", "israelit", "albert", "einstein", "doming", "20", "situ", "faust", "levant", "s\u00e9ri", "d\u00fav", "sobr", "cond", "afet", "cerc", "3", "milh\u00e3", "brasil", "acord", "sociedad", "brasil", "cardiolog"], "categoria": "saude", "descricaoRaw": "Internado no in\u00edcio de agosto devido a uma insufici\u00eancia card\u00edaca, o apresentador Fausto Silva, ap\u00f3s uma piora no quadro, agora aguarda na fila para um transplante de cora\u00e7\u00e3o, segundo informa\u00e7\u00f5es divulgadas pelo Hospital Israelita Albert Einstein no domingo (20). A situa\u00e7\u00e3o de Faust\u00e3o levantou uma s\u00e9rie de d\u00favidas sobre a condi\u00e7\u00e3o, que afeta cerca de 3 milh\u00f5es de brasileiros, de acordo com a Sociedade Brasileira de Cardiologia.", "matches": [], "resultadoCount": "saude", "resultadoJaccard": "saude"}, {"titulo": "Joinville planeja transporte para deficientes com vans, carros e viagens agendadas pelo celular", "data": "22/08/2023 - 18:22", "descricao": ["prefeit", "joinvill", "planej", "adicion", "vam", "carr", "transport", "efici", "respons", "locomov", "pesso", "defici", "pcd", "cidad", "propost", "dev", "coloc", "pr\u00e1t", "lan\u00e7", "edit", "licit", "transport", "cole", "previst", "fever", "2024"], "categoria": "saude", "descricaoRaw": "A prefeitura de Joinville planeja adicionar vans e carros para o transporte eficiente, respons\u00e1vel por locomover Pessoa com Defici\u00eancia (PcD) na cidade. A proposta deve ser colocada em pr\u00e1tica com o lan\u00e7amento do edital para a licita\u00e7\u00e3o do transporte coletivo, previsto para fevereiro de 2024.", "matches": [], "resultadoCount": "economia", "resultadoJaccard": "economia"}, {"titulo": "O que pode acontecer se o jogador chutar a bandeirinha de escanteio a partir de agora", "data": "22/08/2023 - 17:51", "descricao": ["chef", "arbitr", "confeder", "brasil", "futebol", "cbf", "wilson", "senem", "explic", "entrev", "proced", "indic", "\u00e1rbitr", "cas", "jog", "chut", "bande", "escantei", "dur", "comemor", "gol"], "categoria": "esporte", "descricaoRaw": "O chefe de arbitragem da Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Futebol (CBF), Wilson Seneme, explicou em entrevista qual \u00e9 o procedimento indicado aos \u00e1rbitros, em caso dos jogadores chutarem a bandeirinha de escanteio durante a comemora\u00e7\u00e3o de um gol.", "matches": [], "resultadoCount": "esporte", "resultadoJaccard": "esporte"}, {"titulo": "MPF pede revoga\u00e7\u00e3o de decreto que pro\u00edbe ind\u00edgenas de falarem na l\u00edngua materna em cidade de SC", "data": "22/08/2023 - 17:39", "descricao": ["minist", "p\u00fablic", "feder", "atrav\u00e9s", "procur", "rep\u00fabl", "blumenau", "deu", "praz", "quatr", "dia", "prefeit", "jos\u00e9", "boiteux", "ada", "antoni", "stollmei", "revog", "alt", "decret", "determin", "soment", "l\u00edngu", "portugu", "fal", "repart", "p\u00fablic", "municip", "conform", "procur", "lucy", "marin", "pep", "affons", "obje", "evit", "emb", "serv", "ind\u00edgen", "dialog", "si", "l\u00edngu", "matern", "sempr", "assim", "desej", "entend", "necess", "trat", "reun", "instituc"], "categoria": "economia", "descricaoRaw": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, atrav\u00e9s da Procuradora da Rep\u00fablica em Blumenau, deu prazo de quatro dias para que o prefeito de Jos\u00e9 Boiteux, Adair Antonio Stollmeier, revogue ou altere o decreto em que determina que somente a l\u00edngua portuguesa seja falada nas reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas municipais. Conforme a procuradora Lucyana Marina Pepe Affonso, o objetivo \u00e9 evitar embara\u00e7os para que servidores ind\u00edgenas dialoguem entre si em sua l\u00edngua materna, sempre que assim desejarem ou entenderem necess\u00e1rio, mesmo que se trate de reuni\u00f5es institucionais.", "matches": [], "resultadoCount": "economia", "resultadoJaccard": "economia"}, {"titulo": "Zagueiro Felipe Silva, do Ava\u00ed, est\u00e1 a caminho do Gil Vicente, de Portugal", "data": "22/08/2023 - 17:31", "descricao": ["negoci", "ava\u00ed", "gil", "vicent", "zagu", "felip", "silv", "lip", "apen", "algum", "detalh", "final", "motiv", "atlet", "viaj", "deleg", "avai", "macei\u00f3-", "ond", "ava\u00ed", "enfrent", "nest", "quart", "crb", "s\u00e9ri", "b", "campeonat", "brasil", "2023"], "categoria": "esporte", "descricaoRaw": "A negocia\u00e7\u00e3o Ava\u00ed e Gil Vicente, pelo zagueiro Felipe Silva, o Lipe, est\u00e1 por apenas alguns detalhes para ser finalizada. Por este motivo o atleta n\u00e3o viajou com a delega\u00e7\u00e3o avaiana para Macei\u00f3-AL, onde o Ava\u00ed enfrenta nesta quarta o CRB, pela S\u00e9rie B do Campeonato Brasileiro 2023.", "matches": [], "resultadoCount": "esporte", "resultadoJaccard": "esporte"}, {"titulo": "Festival Bom Gourmet movimenta o inverno no litoral de Santa Catarina", "data": "22/08/2023 - 12:13", "descricao": ["bom", "gourmet", "mai", "event", "gastron\u00f4m", "reg", "sul", "brasil", "cheg", "litor", "sant", "catarin", "cidad", "escolh", "algum", "princip", "destin", "procur", "turist", "balne", "cambori\u00fa", "receb", "2\u00ba", "edi\u00e7", "festiv", "florian\u00f3polil", "receb", "1\u00aa", "edi\u00e7", "event", "acontec", "form", "paralel", "ambas", "dia", "18", "agost", "10", "setembr"], "categoria": "turismo", "descricaoRaw": "O Bom Gourmet, maior evento gastron\u00f4mico da regi\u00e3o Sul do Brasil, chega ao litoral de Santa Catarina. As cidades escolhidas s\u00e3o alguns dos principais destinos procurados pelos turistas: Balne\u00e1rio Cambori\u00fa, que recebe a 2\u00ba edi\u00e7\u00e3o do festival, e Florian\u00f3polis, que est\u00e1 recebendo a 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o. O evento acontece de forma paralela em ambas, entre os dias 18 de agosto e 10 de setembro.\u00a0", "matches": [], "resultadoCount": "turismo", "resultadoJaccard": "turismo"}, {"titulo": "Descubra como manter uma pele saud\u00e1vel aos 50 anos", "data": "22/08/2023 - 17:30", "descricao": ["process", "envelhec", "constitu", "etap", "faz", "part", "vid", "acompanh", "s\u00e9ri", "modific", "pel", "muit", "pesso", "enfrent", "divers", "transform", "pod", "impact", "autoest", "result", "queix", "rug", "flacid", "outr", "sinal", "vis", "matur"], "categoria": "saude", "descricaoRaw": "O processo de envelhecimento constitui uma etapa que faz parte da vida, acompanhada por uma s\u00e9rie de modifica\u00e7\u00f5es na pele. Muitas pessoas enfrentam diversas transforma\u00e7\u00f5es que\u00a0podem impactar a autoestima, resultando em queixas, como rugas, flacidez e outros sinais vis\u00edveis de maturidade.", "matches": [], "resultadoCount": "saude", "resultadoJaccard": "saude"}, {"titulo": "Empresa de TI de SC fundada por g\u00eameos \u00e9 adquirida pela americana Howdy.com", "data": "22/08/2023 - 17:25", "descricao": ["fund", "2015", "g\u00eame", "tom", "cels", "ferrar", "geekhunt", "florian\u00f3polil", "especi", "recrut", "sele\u00e7", "profiss", "\u00e1re", "tecnolog", "adquir", "americ", "howdycom", "val", "neg\u00f3ci", "revel", "junt", "projet", "receit", "anual", "r", "175", "milh\u00e3", "2024"], "categoria": "economia", "descricaoRaw": "Fundada em 2015 pelos g\u00eameos Tom\u00e1s e Celso Ferrari, a GeekHunter, de Florian\u00f3polis, \u00a0especializada em recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de profissionais da \u00e1rea de tecnologia, foi adquirida pela americana Howdy.com. O valor do neg\u00f3cio n\u00e3o foi revelado, mas juntas elas projetam receita anual de R$ 175 milh\u00f5es em 2024.", "matches": [], "resultadoCount": "economia", "resultadoJaccard": "economia"}, {"titulo": "Licita\u00e7\u00e3o do transporte em Joinville prev\u00ea novo terminal e \u00f4nibus com internet e ar condicionado", "data": "22/08/2023 - 17:17", "descricao": ["avan\u00e7", "process", "in\u00e9dit", "licit", "transport", "cole", "prefeit", "joinvill", "anunci", "nest", "ter\u00e7a-f", "22", "med", "tom", "sistem", "mobil", "simob", "futur", "servi\u00e7", "edit", "dev", "lan\u00e7", "fever", "2024", "50", "ano", "empr", "gidion", "transtus", "trabalh", "cidad", "mei", "concess"], "categoria": "economia", "descricaoRaw": "Para avan\u00e7ar no processo in\u00e9dito de licita\u00e7\u00e3o do transporte coletivo, a prefeitura de Joinville anunciou nesta ter\u00e7a-feira (22) medidas que ser\u00e3o tomadas pelo Sistema de Mobilidade (Simob) para o futuro do servi\u00e7o e que o edital deve ser lan\u00e7ado em fevereiro de 2024. H\u00e1 50 anos, as empresas Gidion e Transtusa trabalham na cidade por meio de concess\u00f5es.\u00a0", "matches": [], "resultadoCount": "economia", "resultadoJaccard": "economia"}, {"titulo": "5 dicas para eliminar peso de forma saud\u00e1vel", "data": "22/08/2023 - 17:15", "descricao": ["busc", "estil", "vid", "saud", "tornou-s", "tend", "brasil", "cad", "vez", "atent", "qual", "vid", "pr\u00e1t", "exerc\u00edci", "f\u00edsic", "segund", "dad", "plataform", "getninj", "aplic", "contrat", "servi\u00e7", "soment", "julh", "dest", "ano", "2023", "aument", "cerc", "23", "busc", "nutr", "compar", "m\u00ea", "anteri"], "categoria": "saude", "descricaoRaw": "A busca por um estilo de vida saud\u00e1vel tornou-se tend\u00eancia entre os brasileiros, que est\u00e3o cada vez mais atentos \u00e0 qualidade de vida e \u00e0 pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos. Segundo dados da plataforma GetNinjas, aplicativo de contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, somente em julho deste ano (2023) houve um aumento de cerca de 23% na busca por nutricionistas, em compara\u00e7\u00e3o com o m\u00eas anterior.", "matches": [], "resultadoCount": "saude", "resultadoJaccard": "saude"}, {"titulo": "Hist\u00f3ria de catarinense que perdeu viagem para Paris ap\u00f3s suspens\u00e3o da 123 milhas \u00e9 tema do SC em 5 minutos", "data": "22/08/2023 - 17:08", "descricao": ["edi\u00e7", "podcast", "sc", "5", "minut", "dest", "ter\u00e7a-f", "22", "cont", "hist\u00f3r", "catarin", "perd", "viag", "paril", "ap\u00f3s", "suspens", "123", "milh", "advog", "brun", "tomazell", "silv", "24", "ano", "ganh", "pass", "pres", "namor", "viag", "tod", "planej"], "categoria": "turismo", "descricaoRaw": "A edi\u00e7\u00e3o do podcast SC em 5 minutos desta ter\u00e7a-feira (22) conta a hist\u00f3ria de uma catarinense que perdeu uma viagem para Paris ap\u00f3s a suspens\u00e3o da 123 milhas. A advogada Bruna Tomazelli Silva, de 24 anos, ganhou a passagem de presente do namorado e j\u00e1 tinha a viagem toda planejada.", "matches": [], "resultadoCount": "turismo", "resultadoJaccard": "turismo"}, {"titulo": "I Fashion Outlet conta com Programa de Fidelidade", "data": "21/08/2023 - 17:22", "descricao": ["pens", "recompens", "compr", "receb", "convit", "event", "descont", "exclus", "i", "fashion", "outlet", "sant", "catarin", "local", "tijuc", "litor", "catarin", "real", "oferec", "tod", "client", "benef\u00edci", "viabil", "atrav\u00e9s", "iguatem", "one", "program", "relacion", "grup", "iguatem", "oferec", "s\u00e9ri", "benef\u00edci", "usu", "cadastr", "aplic", "novidad", "acab", "cheg", "sant", "catarin", "nov", "incen", "fidel", "conquist", "p\u00fablic"], "categoria": "economia", "descricaoRaw": "J\u00e1 pensou em ser recompensado por suas compras, receber convites para eventos, e ter descontos exclusivos? No I Fashion Outlet Santa Catarina, localizado em Tijucas, no litoral catarinense, isso j\u00e1 \u00e9 uma realidade oferecida a todos os clientes. Esse benef\u00edcio \u00e9 viabilizado atrav\u00e9s do Iguatemi One, um Programa de Relacionamento do Grupo Iguatemi, que oferece uma s\u00e9rie de benef\u00edcios aos usu\u00e1rios que se cadastrarem pelo aplicativo. Essa novidade acaba de chegar em Santa Catarina como um novo incentivo para fidelizar e conquistar o p\u00fablico.", "matches": [], "resultadoCount": "economia", "resultadoJaccard": "economia"}, {"titulo": "Ossada achada \u00e0s margens do Rio Itaja\u00ed-A\u00e7u em Gaspar pode ser de idosa desaparecida", "data": "22/08/2023 - 17:06", "descricao": ["pol\u00edci", "civil", "acredit", "identific", "oss", "ach", "m\u00ea", "pass", "marg", "rio", "itaja\u00ed-a\u00e7u", "gasp", "consider", "bot", "ortop\u00e9d", "document", "ident", "encontr", "cen", "trata-s", "idos", "vist", "fam\u00edl", "\u00falt", "vez", "set", "ano"], "categoria": "desastre", "descricaoRaw": "A Pol\u00edcia Civil acredita ter identificado de quem \u00e9 a ossada achada no m\u00eas passado \u00e0s margens do Rio Itaja\u00ed-A\u00e7u, em Gaspar. Considerando a bota ortop\u00e9dica e o documento de identidade encontrado na cena, trata-se de uma idosa vista pela fam\u00edlia pela \u00faltima vez h\u00e1 sete anos.", "matches": [], "resultadoCount": "turismo", "resultadoJaccard": "turismo"}, {"titulo": "Cobra flagrada em supermercado de SC buscava comida, diz bi\u00f3logo: \u201cJ\u00e1 achei em ber\u00e7o de beb\u00ea\u201d ", "data": "22/08/2023 - 17:00", "descricao": ["cobr", "flagr", "pad", "supermerc", "florian\u00f3polil", "nest", "ter\u00e7a-f", "22", "local", "prova", "busc", "aliment", "avali", "bi\u00f3log", "christian", "raboch", "lempek", "especi", "resgat", "faun", "silvestr", "atu", "cas", "assim", "jaragu", "sul", "nort", "catarin"], "categoria": "outros", "descricaoRaw": "A cobra flagrada na padaria de um supermercado em Florian\u00f3polis nesta ter\u00e7a-feira (22) estava no local provavelmente em busca de alimento. A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 do bi\u00f3logo Christian Raboch Lempek, que \u00e9 especialista no resgate de fauna silvestre e atua em casos assim em Jaragu\u00e1 do Sul, no Norte catarinense.", "matches": [], "resultadoCount": "outros", "resultadoJaccard": "outros"}, {"titulo": "5 vitaminas caseiras p\u00f3s-treino para melhorar o ganho de massa muscular", "data": "22/08/2023 - 17:00", "descricao": ["exerc\u00edci", "pes", "lev", "ativ", "pratiqu", "fom", "companh", "costum", "aparec", "ap\u00f3s", "trein", "princip", "am", "muscul", "porqu", "corp", "aument", "gast", "energ", "dur", "malh", "sent", "necess", "rep", "calor", "perd", "mei", "com"], "categoria": "saude", "descricaoRaw": "Dos exerc\u00edcios mais pesados aos leves, seja qual for a atividade que voc\u00ea pratique, a fome \u00e9 uma companheira que costuma aparecer ap\u00f3s o treino, principalmente para os amantes da muscula\u00e7\u00e3o. Isso porque o corpo aumenta o gasto de energia durante a malha\u00e7\u00e3o e sente a necessidade de repor as calorias perdidas por meio da comida.", "matches": [], "resultadoCount": "esporte", "resultadoJaccard": "esporte"}, {"titulo": "FOTOS: Temporal de granizo deixa paisagem irreconhec\u00edvel em Lages", "data": "22/08/2023 - 16:57", "descricao": ["cidad", "lag", "serr", "sant", "catarin", "registr", "qued", "graniz", "tard", "dest", "ter\u00e7a-f", "22", "imag", "compartilh", "red", "soc", "poss\u00edvel", "ver", "moment", "pais", "tom", "fen\u00f4men", "fic", "cobert", "pedr", "branc"], "categoria": "desastre", "descricaoRaw": "A cidade de Lages, na Serra de Santa Catarina, registrou queda de granizo na tarde desta ter\u00e7a-feira (22). Em imagens compartilhadas nas redes sociais, \u00e9 poss\u00edvel ver o momento em que a paisagem \u00e9 tomada pelo fen\u00f4meno e fica coberta de \u201cpedras brancas\u201d.", "matches": [], "resultadoCount": "turismo", "resultadoJaccard": "turismo"}, {"titulo": "Obra muda paisagem e Florian\u00f3polis ganha nova praia", "data": "22/08/2023 - 16:42", "descricao": ["florian\u00f3polil", "ganh", "nov", "prai", "engord", "faix", "are", "canasvi", "jan", "2020", "provoc", "surg", "nov", "prai", "canajur", "jurer"], "categoria": "turismo", "descricaoRaw": "Florian\u00f3polis est\u00e1 ganhando uma nova praia. O engordamento da faixa de areia em Canasvieiras, em janeiro de 2020, provocou o surgimento de uma nova praia entre Canajur\u00ea e Jurer\u00ea.", "matches": [], "resultadoCount": "turismo", "resultadoJaccard": "turismo"}, {"titulo": "SC tem alerta para ventos fortes, temporais e at\u00e9 granizo entre ter\u00e7a e quarta-feira", "data": "22/08/2023 - 16:41", "descricao": ["def\u00eas", "civil", "sant", "catarin", "emit", "alert", "fort", "vent", "ter\u00e7", "22", "quarta-f", "23", "est", "pod", "raj", "80", "quil\u00f4metr", "hor", "algum", "\u00e1re"], "categoria": "desastre", "descricaoRaw": "A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta para fortes ventos entre esta ter\u00e7a (22) e quarta-feira (23). O Estado pode ter rajadas de at\u00e9 80 quil\u00f4metros por hora em algumas \u00e1reas.", "matches": [], "resultadoCount": "desastre", "resultadoJaccard": "desastre"}, {"titulo": "Conhe\u00e7a as caracter\u00edsticas do signo de Virgem", "data": "22/08/2023 - 16:30", "descricao": ["virgem", "sext", "sign", "zod", "sign", "mut", "reg", "merc\u00fari", "reg", "cas", "6", "map", "astr", "nativ", "dest", "sign", "sempr", "tent", "aperfei\u00e7o", "a\u00e7\u00f5", "ambi", "redor", "mei", "repet", "cotidi", "mut", "conseg", "adapt", "deix", "tud", "func", "pr\u00e1t", "explic", "astr\u00f3log", "tha\u00ed", "mari"], "categoria": "outros", "descricaoRaw": "Virgem \u00e9 o sexto signo do zod\u00edaco. Um signo mut\u00e1vel, regido por Merc\u00fario e que rege a casa 6 do Mapa Astral. Os nativos deste signo est\u00e3o sempre tentando aperfei\u00e7oar suas a\u00e7\u00f5es e o ambiente ao seu redor. \u201c\u00c9 por meio da repeti\u00e7\u00e3o do cotidiano e das muta\u00e7\u00f5es que eles conseguem adaptar e deixar tudo mais funcional e pr\u00e1tico\u201d, explica a astr\u00f3loga Tha\u00eds Mariano.", "matches": [], "resultadoCount": "economia", "resultadoJaccard": "economia"}, {"titulo": "Inter de Lages e Na\u00e7\u00e3o Esportes come\u00e7am a decidir a S\u00e9rie B do Catarinense nesta quarta", "data": "22/08/2023 - 16:15", "descricao": ["int", "lag", "na\u00e7\u00e3", "esport", "faz", "nest", "quart", "23", "prim", "jog", "final", "s\u00e9ri", "b", "campeonat", "catarin", "doi", "tim", "garant", "vag", "prim", "divis", "estad", "segund", "jog", "final", "doming", "27", "aren", "joinvill", "transmiss", "viv", "nsc", "total"], "categoria": "esporte", "descricaoRaw": "Inter de Lages e Na\u00e7\u00e3o Esportes fazem, nesta quarta (23), o primeiro jogo da final da S\u00e9rie B do Campeonato Catarinense. Os dois times j\u00e1 garantiram vaga na primeira divis\u00e3o do estadual. O segundo jogo da final ser\u00e1 no domingo (27) na Arena Joinville, com transmiss\u00e3o ao vivo pelo NSC Total.", "matches": [], "resultadoCount": "esporte", "resultadoJaccard": "turismo"}, {"titulo": "10 benef\u00edcios da linha\u00e7a para a sa\u00fade e para o emagrecimento", "data": "22/08/2023 - 16:00", "descricao": ["linh", "conhec", "sement", "linh", "origin\u00e1r", "reg", "mediterr\u00e2ne", "orient", "m\u00e9di", "long", "temp", "espalh", "divers", "reg", "mund", "ganh", "reconhec", "propriedad", "nutric", "medic"], "categoria": "saude", "descricaoRaw": "A linha\u00e7a, tamb\u00e9m conhecida como semente de linho, \u00e9 origin\u00e1ria da regi\u00e3o mediterr\u00e2nea e do Oriente M\u00e9dio. Ao longo do tempo, se espalhou por diversas regi\u00f5es do mundo e ganhou reconhecimento por suas propriedades nutricionais e medicinais.", "matches": [], "resultadoCount": "saude", "resultadoJaccard": "saude"}, {"titulo": "Floripa Mais Tec prepara jovens para as profiss\u00f5es do futuro", "data": "21/08/2023 - 10:44", "descricao": ["sob", "holofot", "tur\u00eds", "atra", "viaj", "nacion", "internac", "prai", "outr", "tant", "bel", "natur", "florian\u00f3polil", "desfil", "nov", "talent", "destac", "univers", "tecnol\u00f3g", "recent", "capit", "catarin", "firm", "redut", "inov", "invest", "abr", "caminh", "futur", "audaci", "divers", "set", "221", "mil", "empr", "tecnolog", "empr", "startup", "outr", "set", "cidad", "ganh", "outr", "apel", "\u2018", "ilh", "sil\u00edci", "\u2019", "faz", "ju", "mov"], "categoria": "economia", "descricaoRaw": "Sob os holofotes tur\u00edsticos que atraem viajantes nacionais e internacionais para suas praias e outras tantas belezas naturais, Florian\u00f3polis desfila um novo talento e se destaca no universo tecnol\u00f3gico. Recentemente, a capital catarinense se firmou como reduto da inova\u00e7\u00e3o, investindo e abrindo caminho para um futuro audacioso em diversos setores. Com mais de 22,1 mil empresas de tecnologia, entre empresas, startups e outros setores, a cidade ganhou outro apelido: \u2018Ilha do Sil\u00edcio\u2019, fazendo jus a esse movimento.", "matches": [], "resultadoCount": "turismo", "resultadoJaccard": "turismo"}, {"titulo": "Botafogo-SP e Chapecoense fazem jogo atrasado pela S\u00e9rie B: veja onde assistir", "data": "22/08/2023 - 15:59", "descricao": ["chapeco", "botafogo-sp", "faz", "pr\u00f3x", "quart", "23", "part", "atras", "adi", "julh", "confront", "ribe", "pret", "sp", "v\u00e1l", "17\u00aa", "rod", "s\u00e9ri", "b", "brasile", "chap", "vem", "vit\u00f3r", "2", "1", "contr", "novorizontin", "doming", "20", "lut", "sair", "z-4"], "categoria": "esporte", "descricaoRaw": "Chapecoense e Botafogo-SP fazem na pr\u00f3xima quarta (23) partida atrasada, que foi adiada em julho. O confronto ser\u00e1 em Ribeir\u00e3o Preto (SP) e \u00e9 v\u00e1lido pela 17\u00aa rodada da S\u00e9rie B do Brasileir\u00e3o. A Chape vem de uma vit\u00f3ria de 2 a 1 contra o Novorizontino, no domingo (20), e luta para sair do Z-4.", "matches": [], "resultadoCount": "esporte", "resultadoJaccard": "esporte"}, {"titulo": "Bolsonaro faz harmoniza\u00e7\u00e3o facial de R$ 84 mil; veja antes e depois", "data": "22/08/2023 - 15:57", "descricao": ["ex-presid", "jair", "bolsonar", "pl", "submet", "harmon", "fac", "sorris", "result", "divulg", "noit", "dest", "segunda-f", "21", "dent", "rild", "lasm", "respons", "proced", "conhec", "aplic", "lent", "contat", "dent", "outr", "personal"], "categoria": "economia", "descricaoRaw": "O ex-presidente Jair Bolsonaro (PL) se submeteu a uma harmoniza\u00e7\u00e3o facial e do sorriso. O resultado foi divulgado na noite desta segunda-feira (21) pelo dentista Rildo Lasmar, respons\u00e1vel pelo procedimento e j\u00e1 conhecido por aplicar lentes de contato tamb\u00e9m nos dentes de outras personalidades.", "matches": [], "resultadoCount": "saude", "resultadoJaccard": "desastre"}, {"titulo": "M\u00e1rcio Goiano sobre o Figueirense: \u201co futebol \u00e9 caro, mas voc\u00ea paga pelos erros\u201d", "data": "22/08/2023 - 15:50", "descricao": ["capit\u00e3", "tricampeonat", "2002-2004", "t\u00e9cn", "acess", "s\u00e9ri", "2010", "m\u00e1rci", "goian", "refer", "fort", "hist\u00f3r", "recent", "figueir", "entrevist", "cim", "lanc", "dest", "ter\u00e7a-f", "program", "cbn", "florip", "inici", "s\u00e9ri", "entrev", "nom", "hist\u00f3r", "club", "nest", "seman", "decis", "contr", "manau", "val", "perman", "s\u00e9ri", "c", "brasil"], "categoria": "esporte", "descricaoRaw": "Capit\u00e3o do tricampeonato 2002-2004, t\u00e9cnico do acesso \u00e0 S\u00e9rie A de 2010, M\u00e1rcio Goiano, uma das refer\u00eancias mais fortes da hist\u00f3ria recente do Figueirense, foi o entrevistado do Em Cima do Lance desta ter\u00e7a-feira. O programa da CBN Floripa iniciou uma s\u00e9rie de entrevistas com nomes hist\u00f3ricos do clube nesta semana da decis\u00e3o contra o Manaus, que vale a perman\u00eancia na S\u00e9rie C do Brasileiro.\u00a0", "matches": [], "resultadoCount": "esporte", "resultadoJaccard": "esporte"}, {"titulo": "Os 14 famosos formados em cursos inimagin\u00e1veis", "data": "22/08/2023 - 15:42", "descricao": ["prova", "conseg", "imagin", "celebr", "natali", "portman", "faz", "alg", "al\u00e9m", "atu", "ent", "can", "sandy", "faz", "alg", "al\u00e9m", "cant", "imagin", "saib", "muit", "fam", "busc", "sair", "carr", "aventur", "outr", "form", "acad\u00eam", "acredit", "exist", "muit", "fam", "form", "curs", "inimagin"], "categoria": "outros", "descricaoRaw": "Voc\u00ea provavelmente n\u00e3o consegue imaginar celebridades como Natalie Portman fazendo algo al\u00e9m de atuar, ou ent\u00e3o, uma cantora como Sandy fazendo algo al\u00e9m de cantar. Mas, mesmo que voc\u00ea n\u00e3o imagine, saiba que muitos famosos buscaram sair fora de suas carreiras e at\u00e9 se aventuraram em outras forma\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas. E acredite: existem muitos famosos formados em cursos inimagin\u00e1veis.", "matches": [], "resultadoCount": "outros", "resultadoJaccard": "outros"}, {"titulo": "Quadrilha especializada em roubo de cofres \u00e9 alvo da pol\u00edcia em SC e no PR", "data": "22/08/2023 - 15:28", "descricao": ["quadrilh", "especi", "roub", "cofr", "com\u00e9rci", "alv", "oper", "pol\u00edci", "civil", "paran", "pcpr", "sant", "catarin", "pcsc", "cumpr", "set", "mand", "busc", "apreens", "joinvill", "araquar", "francisc", "beltr", "pr", "marmel", "pr"], "categoria": "desastre", "descricaoRaw": "Uma quadrilha especializada em roubo de cofres de com\u00e9rcios foi alvo de uma opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1 (PCPR) e de Santa Catarina (PCSC). Foram cumpridos sete mandados de busca e apreens\u00e3o, em Joinville, Araquari, Francisco Beltr\u00e3o (PR) e Marmeleiro (PR).", "matches": [], "resultadoCount": "economia", "resultadoJaccard": "desastre"}, {"titulo": "Capacita\u00e7\u00e3o profissional para ind\u00fastria 4.0 \u00e9 estrat\u00e9gia do SENAI", "data": "21/08/2023 - 09:45", "descricao": ["man", "efet", "faz", "marc", "reconhec", "long", "ano", "capacit", "profiss", "process", "cont\u00ednu", "adquir", "habil", "conhec", "compet", "relev", "determin", "\u00e1re", "atu", "pod", "v\u00e1ri", "impact", "posi", "constru\u00e7", "marc", "reconhec", "bem-suced"], "categoria": "economia", "descricaoRaw": "Uma das maneiras mais efetivas de fazer uma marca ser reconhecida ao longo dos anos \u00e9 a capacita\u00e7\u00e3o profissional. O processo cont\u00ednuo de adquirir habilidades, conhecimentos e compet\u00eancias relevantes para uma determinada \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o pode ter v\u00e1rios impactos positivos na constru\u00e7\u00e3o de uma marca reconhecida e bem-sucedida.", "matches": [], "resultadoCount": "economia", "resultadoJaccard": "economia"}, {"titulo": "123 Milhas entra na mira no Minist\u00e9rio P\u00fablico de SC ap\u00f3s suspender passagens promocionais", "data": "22/08/2023 - 15:26", "descricao": ["cancel", "pass", "promoc", "123", "milh", "pass", "alv", "nest", "segunda-f", "21", "apur", "minist", "p\u00fablic", "catarin", "mpsc", "acat", "ped", "associ", "proconsum", "sant", "catarin", "\u00f3rg", "instaur", "not\u00edc", "fat", "sobr", "cas", "esp\u00e9ci", "averigu", "pr\u00e9v", "decid", "abr", "investig", "contr", "empr"], "categoria": "turismo", "descricaoRaw": "O cancelamento de passagens promocionais da 123 Milhas passou a ser alvo, nesta segunda-feira (21), de uma apura\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico catarinense (MPSC), que acatou um pedido da Associa\u00e7\u00e3o ProConsumidor de Santa Catarina. O \u00f3rg\u00e3o instaurou uma not\u00edcia de fato sobre o caso, uma esp\u00e9cie de averigua\u00e7\u00e3o pr\u00e9via para decidir se abre ou n\u00e3o uma investiga\u00e7\u00e3o contra a empresa.", "matches": [], "resultadoCount": "turismo", "resultadoJaccard": "turismo"}, {"titulo": " Blumenau define as datas dos desfiles de Natal em 2023; veja o calend\u00e1rio", "data": "22/08/2023 - 15:22", "descricao": ["desfil", "natal", "blumenau", "2023", "dat", "acontec", "tod", "set", "apresent", "prev", "ano", "send", "cinc", "rua", "albert", "stein", "frent", "vil", "germ\u00e2n", "doi", "curt", "hering", "dia", "25", "novembr", "21", "dezembr"], "categoria": "turismo", "descricaoRaw": "Os desfiles do Natal em Blumenau de 2023 j\u00e1 t\u00eam data para acontecer. Ao todo, sete apresenta\u00e7\u00f5es est\u00e3o previstas para este ano, sendo cinco na Rua Alberto Stein, em frente \u00e0 Vila Germ\u00e2nica, e dois na Curt Hering, entre os dias 25 de novembro e 21 de dezembro.", "matches": [], "resultadoCount": "outros", "resultadoJaccard": "outros"}, {"titulo": "Homem furta porco de R$ 150, amea\u00e7a testemunha de morte e \u00e9 condenado em SC", "data": "22/08/2023 - 15:13", "descricao": ["roub", "porc", "avali", "r", "150", "termin", "conden", "morr", "grand", "sul", "sant", "catarin", "hom", "acus", "furt", "animal", "log", "amea\u00e7", "testemunh", "mort", "pen", "cinc", "mes", "dez", "dia", "pris", "regim", "semiabert", "determin", "justi\u00e7", "est"], "categoria": "desastre", "descricaoRaw": "O roubo de um porco avaliado em R$ 150 terminou em condena\u00e7\u00e3o em Morro Grande, no Sul de Santa Catarina. O homem acusado de furtar o animal e logo depois amea\u00e7ar uma testemunha de morte teve pena de cinco meses e dez dias de pris\u00e3o, em regime semiaberto, determinada pela Justi\u00e7a do Estado.", "matches": [], "resultadoCount": "desastre", "resultadoJaccard": "desastre"}, {"titulo": "Veja como a radiestesia pode beneficiar os animais de estima\u00e7\u00e3o", "data": "22/08/2023 - 15:00", "descricao": ["tal", "ocorr", "indiv\u00eddu", "human", "animal", "enfrent", "quest", "sa\u00fad", "psicol\u00f3g", "comportament", "inclu", "ansiedad", "estr", "depress", "perd", "apetit", "auxili", "ness", "process", "recuper", "problem", "afet", "animal", "estim", "abord", "terap", "ganh", "reconhec", "veterin", "tut", "radiestes"], "categoria": "saude", "descricaoRaw": "Tal como ocorre com os indiv\u00edduos humanos, os animais tamb\u00e9m enfrentam quest\u00f5es de sa\u00fade, psicol\u00f3gicas e comportamentais, incluindo ansiedade, estresse, depress\u00e3o e perda de apetite. Para auxiliar nesse processo de recupera\u00e7\u00e3o dos problemas que afetam os animais de estima\u00e7\u00e3o, uma abordagem terap\u00eautica est\u00e1 ganhando reconhecimento entre os veterin\u00e1rios e tutores: a radiestesia.", "matches": [], "resultadoCount": "saude", "resultadoJaccard": "saude"}, {"titulo": "Cidade de SC investe R$ 5 milh\u00f5es em vigilantes desarmados para escolas", "data": "22/08/2023 - 14:58", "descricao": ["part", "dest", "ter\u00e7a-f", "22", "pass", "atu", "nov", "vigil", "respons", "faz", "seguran\u00e7", "entr", "escol", "centr", "municip", "educ", "jaragu", "sul", "med", "contrat", "seguran\u00e7", "priv", "anunci", "abril", "ap\u00f3s", "ataqu", "blumenau"], "categoria": "economia", "descricaoRaw": "A partir desta ter\u00e7a-feira (22), passam a atuar novos vigilantes respons\u00e1veis por fazer a seguran\u00e7a na entrada de escolas e centros municipais de educa\u00e7\u00e3o de Jaragu\u00e1 do Sul. As medidas para a contrata\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a privada foram anunciadas em abril, ap\u00f3s o ataque em Blumenau.", "matches": [], "resultadoCount": "economia", "resultadoJaccard": "economia"}, {"titulo": "Terceiro fim de semana do Floripa Conecta tem shows e festivais em Florian\u00f3polis", "data": "18/08/2023 - 10:07", "descricao": ["espet\u00e1cul", "m\u00fasic", "instrument", "show", "festiv", "program", "dest", "fim", "seman", "florip", "conect", "2023", "sext", "18", "noit", "program", "music", "come\u00e7", "espet\u00e1cul", "samb", "boss", "franc", "carolin", "brum", "cas", "teatr", "arm", "pra\u00e7", "xv"], "categoria": "turismo", "descricaoRaw": "Espet\u00e1culos de m\u00fasica instrumental, shows e festivais est\u00e3o na programa\u00e7\u00e3o deste fim de semana no Floripa Conecta 2023. Na sexta (18) \u00e0 noite, a programa\u00e7\u00e3o musical come\u00e7a com o espet\u00e1culo Sambas e Bossas em Franc\u00eas por Carolina Brum, na Casa do Teatro Arma\u00e7\u00e3o, na Pra\u00e7a XV.\u00a0", "matches": [], "resultadoCount": "turismo", "resultadoJaccard": "turismo"}, {"titulo": "Prefeitura de Florian\u00f3polis abre concurso para \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o; veja lista de vagas", "data": "22/08/2023 - 14:51", "descricao": ["prefeit", "municip", "florian\u00f3polil", "public", "edit", "concurs", "p\u00fablic", "\u00e1re", "educ", "per\u00edod", "inscr", "come\u00e7", "nest", "s\u00e1b", "26", "vai", "26", "setembr", "sal\u00e1ri", "var", "r", "2298", "r", "5064"], "categoria": "economia", "descricaoRaw": "A Prefeitura Municipal de Florian\u00f3polis publicou o edital do concurso p\u00fablico para \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. O per\u00edodo de inscri\u00e7\u00f5es come\u00e7a neste s\u00e1bado (26) e vai at\u00e9 26 de setembro. Os sal\u00e1rios variam de R$ 2.298 a R$ 5.064.", "matches": [], "resultadoCount": "economia", "resultadoJaccard": "economia"}, {"titulo": "V\u00cdDEO: Preta Gil anuncia cirurgia bem sucedida para retirada de tumor: \u201cO amor me curou\u201d", "data": "22/08/2023 - 14:47", "descricao": ["can", "pret", "gil", "anunci", "public", "red", "soc", "nest", "ter\u00e7a-f", "22", "sid", "sucess", "cirurg", "retir", "tumor", "ret", "submet", "afirm", "est", "livr", "c\u00e9lul", "cancer\u00edgen", "cur", "doen\u00e7", "aind", "envolv", "process", "reabilit"], "categoria": "saude", "descricaoRaw": "A cantora Preta Gil anunciou, em publica\u00e7\u00e3o nas redes sociais nesta ter\u00e7a-feira (22), ter sido um sucesso a cirurgia para retirada de um tumor no reto \u00e0 qual foi submetida. Ela afirmou estar livre das c\u00e9lulas cancer\u00edgenas e que a cura da doen\u00e7a ainda envolver\u00e1 um processo de reabilita\u00e7\u00e3o.", "matches": [], "resultadoCount": "saude", "resultadoJaccard": "saude"}, {"titulo": "V\u00cdDEO: Jogadores do Manchester City disputam campeonato de ping-pong", "data": "22/08/2023 - 14:47", "descricao": ["ant", "pr\u00f3x", "confront", "premi", "leag", "doming", "27", "jog", "manchest", "city", "resolv", "disput", "outr", "tip", "campeonat", "dest", "vez", "estrel", "tim", "ingl", "particip", "campeonat", "ping-pong"], "categoria": "esporte", "descricaoRaw": "Antes do pr\u00f3ximo confronto da Premier League, no domingo (27), os jogadores do Manchester City resolveram disputar outro tipo de campeonato. Desta vez, as estrelas do time ingl\u00eas, participaram de um campeonato de ping-pong.", "matches": [], "resultadoCount": "esporte", "resultadoJaccard": "esporte"}, {"titulo": "Gastos de catarinenses crescem 32% em viagens internacionais; veja pa\u00edses preferidos", "data": "22/08/2023 - 14:33", "descricao": ["gast", "catarin", "viag", "pa\u00eds", "aument", "32", "julh", "compar", "per\u00edod", "ano", "pass", "acord", "estud", "ita\u00fa", "unibanc", "divulg", "exclus", "nsc", "total", "est", "unid", "21", "pa\u00eds", "baix", "10", "argentin", "8", "pa\u00eds", "ond", "turist", "sant", "catarin", "gast"], "categoria": "economia", "descricaoRaw": "Os gastos dos catarinenses em viagens para fora do pa\u00eds aumentaram 32% em julho, na compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo do ano passado, de acordo com um estudo do Ita\u00fa Unibanco divulgado com exclusividade ao NSC Total. Estados Unidos (21%), Pa\u00edses Baixos (10%) e Argentina (8%) s\u00e3o os pa\u00edses onde os turistas de Santa Catarina mais gastaram.", "matches": [], "resultadoCount": "turismo", "resultadoJaccard": "turismo"}, {"titulo": "5 dicas para se proteger da viol\u00eancia patrimonial", "data": "22/08/2023 - 14:30", "descricao": ["mund", "ond", "convers", "sobr", "abus", "frequ", "concentr", "agress", "f\u00edsic", "verb", "form", "sutil", "viol", "permanec", "ocult", "ating", "silencios", "autonom", "dign", "autoest", "v\u00edtim"], "categoria": "desastre", "descricaoRaw": "Em um mundo onde as conversas sobre abuso frequentemente se concentram em agress\u00f5es f\u00edsicas e verbais, h\u00e1 uma forma sutil de viol\u00eancia que permanece oculta, atingindo silenciosamente a autonomia, dignidade e autoestima das v\u00edtimas.", "matches": [], "resultadoCount": "desastre", "resultadoJaccard": "desastre"}, {"titulo": "Como \u00e9 a surpreendente kitnet \u00e0 venda por valor milion\u00e1rio em Balne\u00e1rio Cambori\u00fa", "data": "22/08/2023 - 14:21", "descricao": ["leu", "err", "kitnet", "33", "metr", "quadr", "post", "vend", "r", "15", "milh\u00e3", "balne", "cambori\u00fa", "frent", "prai", "centr", "im\u00f3vel", "viraliz", "red", "soc", "youtub", "fez", "tour", "local"], "categoria": "economia", "descricaoRaw": "Voc\u00ea n\u00e3o leu errado. Uma kitnet de 33 metros quadrados foi posta \u00e0 venda por R$ 1,5 milh\u00e3o em Balne\u00e1rio Cambori\u00fa. De frente para a Praia Central, o im\u00f3vel viralizou nas redes sociais depois que um youtuber fez um \u201ctour\u201d pelo local.", "matches": [], "resultadoCount": "economia", "resultadoJaccard": "turismo"}, {"titulo": "Chiodini renuncia ao cargo e \u00e9 3\u00b0 prefeito da regi\u00e3o Norte a pedir afastamento na semana", "data": "22/08/2023 - 14:13", "descricao": ["luil", "ant\u00f4ni", "chiodin", "pp", "guaramirim", "protocol", "ped", "ren\u00fanc", "c\u00e2m", "vere", "nest", "ter\u00e7a-f", "22", "torna-s", "terc", "prefeit", "reg", "nort", "ped", "afast", "carg", "nest", "seman"], "categoria": "economia", "descricaoRaw": "Luis Ant\u00f4nio Chiodini (PP), de Guaramirim, protocolou o pedido de ren\u00fancia na C\u00e2mara de Vereadores nesta ter\u00e7a-feira (22) e, com isso, torna-se o terceiro prefeito da regi\u00e3o Norte a pedir afastamento do cargo nesta semana.", "matches": [], "resultadoCount": "economia", "resultadoJaccard": "economia"}, {"titulo": "Ava\u00ed 100 anos: vote no maior goleiro da hist\u00f3ria e monte a sele\u00e7\u00e3o do centen\u00e1rio", "data": "22/08/2023 - 14:05", "descricao": ["ava\u00ed", "complet", "100", "ano", "dia", "1\u00ba", "setembr", "nsc", "qu", "torc", "avai", "escal", "sele\u00e7", "melhor", "jog", "le\u00e3", "ilh", "nest", "per\u00edod", "vai", "funcion", "assim", "tim", "setor", "comentar", "nsc", "tv", "nsc", "total", "cbn", "florip", "glob", "esport", "geglob", "selecion", "algum", "princip", "nom", "cad", "pos", "tod", "temp"], "categoria": "esporte", "descricaoRaw": "O Ava\u00ed completa 100 anos no dia 1\u00ba de setembro e a NSC quer que o torcedor avaiano escale a sele\u00e7\u00e3o com os melhores jogadores do Le\u00e3o da Ilha neste per\u00edodo. Vai funcionar assim: nosso time de setoristas e comentaristas da NSC TV, NSC Total, CBN Floripa, Globo Esporte e ge.globo selecionaram alguns dos principais nomes em cada posi\u00e7\u00e3o em todos os tempos.", "matches": [], "resultadoCount": "esporte", "resultadoJaccard": "esporte"}, {"titulo": "5 curiosidades sobre a mulher do signo de Escorpi\u00e3o", "data": "22/08/2023 - 14:00", "descricao": ["escorp", "oitav", "sign", "zod", "reg", "plut", "co-reg", "planet", "mart", "reg", "cas", "8", "map", "astr", "element", "\u00e1gu", "caus", "diss", "mulh", "dest", "sign", "pesso", "enigm\u00e1", "intens", "profund", "tud", "prop\u00f5", "faz", "poi", "arqu\u00e9tip", "dest", "sign", "represent", "mergulh", "profund", "dand", "habil", "aprofund", "quest"], "categoria": "outros", "descricaoRaw": "Escorpi\u00e3o \u00e9 o oitavo signo do zod\u00edaco. Regido por Plut\u00e3o e co-regido pelo planeta Marte, ele rege a casa 8 do Mapa Astral e o seu elemento \u00e9 a \u00e1gua. Por causa disso, as mulheres deste signo s\u00e3o pessoas enigm\u00e1ticas, intensas e profundas em tudo o que se prop\u00f5em a fazer, pois o arqu\u00e9tipo deste signo representa um mergulho nas profundezas, dando a elas a habilidade de se aprofundar em quest\u00f5es.", "matches": [], "resultadoCount": "turismo", "resultadoJaccard": "turismo"}, {"titulo": "Prefeitura de Florian\u00f3polis promove campanha de ado\u00e7\u00e3o de animais", "data": "17/08/2023 - 11:51", "descricao": ["final", "proporc", "lar", "fam\u00edl", "animal", "sob", "tutel", "diret", "bem-est", "animal", "prefeit", "florian\u00f3polil", "promov", "campanh", "adot", "dibe", "\u00f3rg", "atual", "212", "animal", "sob", "respons", "dest", "140", "abrig", "sed", "inclu", "125", "cachorr", "15", "gat", "al\u00e9m", "diss", "exist", "72", "animal", "lar", "tempor", "tod", "suport", "fornec", "diret"], "categoria": "outros", "descricaoRaw": "Com a finalidade de proporcionar um lar e uma fam\u00edlia para os animais que est\u00e3o sob tutela da Diretoria de Bem-Estar Animal, a Prefeitura de Florian\u00f3polis est\u00e1 promovendo a Campanha Adote na Dibea. O \u00f3rg\u00e3o atualmente tem 212 animais sob sua responsabilidade. Destes, 140 est\u00e3o abrigados na sede, incluindo 125 cachorros e 15 gatos. Al\u00e9m disso, existem 72 animais em lar tempor\u00e1rio, com todo o suporte fornecido pela Diretoria.", "matches": [], "resultadoCount": "economia", "resultadoJaccard": "economia"}, {"titulo": "V\u00cdDEO: Cobra \u00e9 encontrada em cima de p\u00e3es em famosa rede de supermercados em Florian\u00f3polis", "data": "22/08/2023 - 13:48", "descricao": ["cobr", "encontr", "sobr", "p\u00e3o", "\u00e1re", "confeit", "supermerc", "angelon", "florian\u00f3polil", "manh\u00e3", "dest", "ter\u00e7a-f", "22", "cas", "ocorr", "volt", "11h", "estabelec", "bairr", "sac", "grand", "reg", "nort", "capit", "catarin"], "categoria": "outros", "descricaoRaw": "Uma cobra foi encontrada sobre os p\u00e3es na \u00e1rea de confeitaria do supermercado Angeloni, em Florian\u00f3polis, na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (22). O caso ocorreu por volta das 11h no estabelecimento do bairro Saco Grande, regi\u00e3o Norte da capital catarinense.", "matches": [], "resultadoCount": "outros", "resultadoJaccard": "outros"}, {"titulo": "FOTOS: O que est\u00e1 previsto para marina em constru\u00e7\u00e3o em cidade de SC", "data": "22/08/2023 - 13:15", "descricao": ["apont", "prefeit", "araquar", "vir", "chav", "desenvolv", "tur\u00eds", "cidad", "club", "n\u00e1u", "constru\u00e7", "barr", "itapocu", "divid", "tr\u00ea", "fas", "prim", "etap", "conclu", "2024", "conform", "estim", "\u2013", "obr", "and", "mes", "demal", "entreg", "2025", "2026", "club", "n\u00e1u", "marin", "300", "embarc", "send", "instal", "\u00e1re", "litor\u00e2ne", "araquar", "frent", "lago", "cruz", "local", "pr\u00f3x", "br-101"], "categoria": "economia", "descricaoRaw": "Apontado pela prefeitura de Araquari como \u201cvirada de chave\u201d no desenvolvimento tur\u00edstico da cidade, o clube n\u00e1utico em constru\u00e7\u00e3o na Barra do Itapocu \u00e9 dividido em tr\u00eas fases, com primeira etapa a ser conclu\u00edda em 2024, conforme as estimativas \u2013 as obras est\u00e3o em andamento h\u00e1 meses. As demais ser\u00e3o entregues entre 2025 e 2026. O clube n\u00e1utico, com marina para 300 embarca\u00e7\u00f5es, est\u00e1 sendo instalado na \u00e1rea litor\u00e2nea de Araquari, em frente \u00e0 Lagoa da Cruz, em local pr\u00f3ximo da BR-101.", "matches": [], "resultadoCount": "economia", "resultadoJaccard": "economia"}, {"titulo": "Homem que perdeu vis\u00e3o ap\u00f3s bomba de g\u00e1s em a\u00e7\u00e3o policial vai receber R$ 75 mil de indeniza\u00e7\u00e3o", "data": "22/08/2023 - 13:15", "descricao": ["hom", "perd", "vis", "ap\u00f3s", "ating", "pedr", "lan\u00e7", "bomb", "g\u00e1s", "lacrimog\u00eane", "pol\u00edci", "milit", "sant", "catarin", "pmsc", "receb", "inden", "r", "75", "mil", "cas", "ocorr", "dur", "fest", "rio", "fortun", "sul", "sant", "catarin"], "categoria": "desastre", "descricaoRaw": "Um homem que perdeu a vis\u00e3o ap\u00f3s ser atingido por uma pedra lan\u00e7ada por uma bomba de g\u00e1s lacrimog\u00eaneo pela Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina (PMSC) receber\u00e1 uma indeniza\u00e7\u00e3o de R$ 75 mil. O caso ocorreu durante uma festa em Rio Fortuna, no Sul de Santa Catarina.", "matches": [], "resultadoCount": "desastre", "resultadoJaccard": "desastre"}, {"titulo": "SC quer dobrar o n\u00famero de escolas militares e finalizar projeto das \u201cnovas\u201d c\u00edvico-militares", "data": "22/08/2023 - 13:09", "descricao": ["long", "entrev", "dur", "convers", "not\u00edc", "manh\u00e3", "cbn", "florip", "secret", "est", "educ", "aristid", "cimadon", "confirm", "govern", "vai", "mant", "escol", "c\u00edvico-mil", "qu", "ampli", "cinc", "onz", "escol", "milit"], "categoria": "economia", "descricaoRaw": "Foi uma longa entrevista. Durante a conversa no Not\u00edcia na Manh\u00e3 da CBN Floripa, o secret\u00e1rio de Estado da Educa\u00e7\u00e3o, Aristides Cimadon, confirmou que o governo vai manter as escolas c\u00edvico-militares e quer ampliar, de cinco para onze, as escolas militares.\u00a0", "matches": [], "resultadoCount": "economia", "resultadoJaccard": "economia"}, {"titulo": " Badalada grife de moda anuncia chegada a Blumenau com evento para clientes", "data": "22/08/2023 - 13:07", "descricao": ["brooksfield", "badal", "grif", "mod", "masculin", "abr", "port", "neumarkt", "shopping", "blumenau", "receb", "convid", "client", "event", "pr\u00f3pr", "loj", "anunci", "cheg", "cidad"], "categoria": "outros", "descricaoRaw": "A Brooksfield, badalada grife de moda masculina que abriu as portas no Neumarkt Shopping, em Blumenau, recebeu convidados e clientes para um evento na pr\u00f3pria loja, anunciando a chegada na cidade.", "matches": [], "resultadoCount": "turismo", "resultadoJaccard": "turismo"}, {"titulo": "Pr\u00f3ximo Picnic Itapema j\u00e1 tem data definida e acontecer\u00e1 na Pedra Branca", "data": "17/08/2023 - 10:55", "descricao": ["tal", "curt", "tard", "difer", "ouv", "m\u00fasic", "boa", "boa", "companh", "propost", "edi\u00e7", "picnic", "itapem", "event", "dia", "hor", "defin", "pod", "perd", "marqu", "a\u00ed", "s\u00e1b", "dia", "26", "agost", "part", "15h", "tard"], "categoria": "turismo", "descricaoRaw": "Que tal curtir uma tarde diferente, ouvindo m\u00fasica boa e em boa companhia? Essa \u00e9 a proposta de mais uma edi\u00e7\u00e3o do Picnic Itapema. O evento j\u00e1 tem dia e hor\u00e1rio definidos e voc\u00ea n\u00e3o pode perder! Marque a\u00ed: Ser\u00e1 no s\u00e1bado, dia 26 de agosto, a partir das 15h da tarde.", "matches": [], "resultadoCount": "turismo", "resultadoJaccard": "turismo"}, {"titulo": "Caminh\u00e3o perde o freio e colide contra port\u00e3o de casa em Chapec\u00f3", "data": "22/08/2023 - 13:05", "descricao": ["caminh", "fic", "frei", "desc", "rua", "so", "par", "soment", "ap\u00f3s", "bat", "contr", "port\u00e3", "cas", "chapec\u00f3", "oest", "sant", "catarin", "gar", "im\u00f3vel", "destru", "impact", "acid", "acontec", "rua", "caigang", "bairr", "esplan", "volt", "7h20", "dest", "ter\u00e7a-f", "22"], "categoria": "desastre", "descricaoRaw": "Um caminh\u00e3o ficou sem freio, desceu uma rua sozinho e parou somente ap\u00f3s bater contra o port\u00e3o de uma casa em Chapec\u00f3, no Oeste de Santa Catarina. A garagem do im\u00f3vel foi destru\u00edda pelo impacto. O acidente aconteceu na rua Caigangue, no bairro Esplanada, por volta das 7h20 desta ter\u00e7a-feira (22).", "matches": [], "resultadoCount": "desastre", "resultadoJaccard": "desastre"}, {"titulo": "5 dicas para ter sucesso nos neg\u00f3cios", "data": "22/08/2023 - 13:05", "descricao": ["empreendedor", "tom", "for\u00e7", "brasil", "\u00falt", "ano", "continu", "desenvolv", "segund", "dad", "ag\u00eanc", "sebra", "not\u00edc", "apen", "tr\u00ea", "prim", "mes", "dest", "ano", "cri", "cerc", "214413", "micr", "pequen", "empr", "n\u00famer", "92", "superi", "2022", "abert", "196328", "mil", "micr", "pequen", "empr", "aind", "mai", "2019", "registr", "1134", "mil", "formal"], "categoria": "economia", "descricaoRaw": "O empreendedorismo tomou for\u00e7a no Brasil nos \u00faltimos anos e continua se desenvolvendo. Segundo dados da Ag\u00eancia Sebrae de Not\u00edcias, apenas nos tr\u00eas primeiros meses deste ano foram criadas cerca de 214.413 micro e pequenas empresas.\u00a0O n\u00famero \u00e9 9,2% superior ao de 2022, quando foram abertas 196.328 mil micro e pequenas empresas, e ainda maior do que em 2019, quando foram registradas 113,4 mil formaliza\u00e7\u00f5es.", "matches": [], "resultadoCount": "economia", "resultadoJaccard": "economia"}, {"titulo": "Oktoberfest Blumenau 2023 abre vagas de trabalho para limpeza, seguran\u00e7a, entre outras", "data": "22/08/2023 - 12:45", "descricao": ["abert", "vag", "trabalh", "oktoberfest", "blumenau", "2023", "centen", "post", "coloc", "dispos", "\u00e0quel", "inter", "trabalh", "dur", "19", "dia", "fest", "ocorr", "4", "22", "outubr", "vag", "\u00e1re", "seguran\u00e7", "higien", "caix", "pr\u00f3pr", "cervej", "vej", "abaix", "inscrev"], "categoria": "economia", "descricaoRaw": "Est\u00e3o abertas vagas de trabalho para a Oktoberfest Blumenau 2023. S\u00e3o centenas de postos colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o \u00e0queles que t\u00eam o interesse em trabalhar durante os 19 dias de festa, que ocorre de 4 a 22 de outubro. S\u00e3o vagas em \u00e1reas como de seguran\u00e7a, higieniza\u00e7\u00e3o, caixas e tamb\u00e9m nas pr\u00f3prias cervejarias (veja abaixo como se inscrever).", "matches": [], "resultadoCount": "outros", "resultadoJaccard": "outros"}, {"titulo": "5 saladas ricas em prote\u00ednas para aumentar a massa muscular", "data": "22/08/2023 - 12:35", "descricao": ["prote\u00edn", "nutri", "fundament", "funcion", "organ", "respons", "constru\u00e7", "pel", "m\u00fascul", "oss", "outr", "tec", "subst", "favorit", "desej", "aument", "hipertrof", "pres", "pratic", "tod", "aliment", "espec", "frut", "legum", "peix", "gr\u00e3", "al\u00e9m", "diss", "dev", "variedad", "op\u00e7", "ideal", "inclu", "refe", "vari", "aliment", "form", "saud"], "categoria": "saude", "descricaoRaw": "A prote\u00edna \u00e9 um nutriente fundamental para o funcionamento do organismo. Respons\u00e1vel pela constru\u00e7\u00e3o de pele, m\u00fasculos, ossos e outros tecidos, ela \u00e9 uma das subst\u00e2ncias favoritas de quem deseja aumentar a hipertrofia e est\u00e1 presente em praticamente todos os alimentos, especialmente nas frutas, nos legumes, peixes e gr\u00e3os. Al\u00e9m disso, devido \u00e0 variedade, \u00e9 a op\u00e7\u00e3o ideal para incluir nas refei\u00e7\u00f5es e variar os alimentos de forma saud\u00e1vel.\u00a0", "matches": [], "resultadoCount": "saude", "resultadoJaccard": "saude"}, {"titulo": "JEC homenagear\u00e1 ex-goleiro Raul Bosse em camisa especial na estreia da Copa SC", "data": "22/08/2023 - 12:32", "descricao": ["joinvill", "esport", "club", "far", "homen", "ex-gol", "pentacamp", "catarin", "raul", "boss", "estre", "cop", "sant", "catarin", "di", "figueir", "pr\u00f3x", "quarta-f", "30", "aren", "joinvill", "\u00eddol", "tricol", "morr", "\u00falt", "sexta-f", "18", "78", "ano"], "categoria": "esporte", "descricaoRaw": "O Joinville Esporte Clube far\u00e1 uma homenagem ao ex-goleiro pentacampe\u00e3o catarinense Raul Bosse na estreia da Copa Santa Catarina, diante do Figueirense, na pr\u00f3xima quarta-feira (30), na Arena Joinville. O \u00eddolo Tricolor morreu na \u00faltima sexta-feira (18), aos 78 anos.", "matches": [], "resultadoCount": "esporte", "resultadoJaccard": "desastre"}, {"titulo": "A import\u00e2ncia do ERP Sankhya na gest\u00e3o empresarial", "data": "17/08/2023 - 10:33", "descricao": ["par", "pens", "desenvolv", "gest", "empresar", "desempenh", "papel", "vital", "melh", "efici", "produt", "capac", "tom", "decis", "organiz", "afinal", "capacit", "empr", "enfrent", "desafi", "complex", "otimiz", "oper", "adapt", "mudan\u00e7", "merc", "form", "eficaz", "desd", "fornec", "softw", "solu\u00e7", "tecnol\u00f3g", "gerenc", "efici", "process", "recurs", "nest", "cen", "inser", "sankhy", "plen", "expans", "sant", "catarin"], "categoria": "economia", "descricaoRaw": "Voc\u00ea j\u00e1 parou para pensar que as desenvolvedoras de gest\u00e3o empresarial desempenham um papel vital na melhoria da efici\u00eancia, produtividade e capacidade de tomada de decis\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es? Afinal, elas capacitam as empresas a enfrentarem desafios complexos, otimizar suas opera\u00e7\u00f5es e se adaptar \u00e0s mudan\u00e7as do mercado de forma mais eficaz, desde o fornecimento de softwares e solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas at\u00e9 o gerenciamento eficientemente dos processos e recursos. \u00c9 neste cen\u00e1rio que est\u00e1 inserida a Sankhya, em plena expans\u00e3o por Santa Catarina.", "matches": [], "resultadoCount": "economia", "resultadoJaccard": "economia"}, {"titulo": "\u201cEstamos de olho\u201d diz TCE/SC sobre aplica\u00e7\u00e3o de recursos de emendas parlamentares", "data": "22/08/2023 - 12:24", "descricao": ["tribun", "cont", "est", "tcesc", "olh", "transfer", "espec", "munic\u00edpi", "via", "emend", "parlament", "imposi"], "categoria": "economia", "descricaoRaw": "O Tribunal de Contas do Estado (TCE/SC) est\u00e1 \u201cde olho\u201d nas transfer\u00eancias especiais aos munic\u00edpios, via emendas parlamentares impositivas.", "matches": [], "resultadoCount": "economia", "resultadoJaccard": "economia"}, {"titulo": "Bolsonaro pediu para empres\u00e1rio espalhar fake news antes de elei\u00e7\u00f5es, diz PF", "data": "22/08/2023 - 12:18", "descricao": ["pol\u00edci", "feder", "encontr", "mens", "orient", "dissemin", "fak", "new", "part", "ex-presid", "jair", "bolsonar", "pl", "inform", "public", "blog", "jornal", "daniel", "lim", "port", "g1"], "categoria": "economia", "descricaoRaw": "A Pol\u00edcia Federal encontrou uma mensagem com orienta\u00e7\u00e3o para dissemina\u00e7\u00e3o de fake news partindo do ex-presidente Jair Bolsonaro (PL). A informa\u00e7\u00e3o foi publicada no blog da jornalista Daniela Lima, do portal g1.", "matches": [], "resultadoCount": "economia", "resultadoJaccard": "economia"}, {"titulo": "Quais s\u00e3o as fases da gripe, dicas e tratamentos", "data": "22/08/2023 - 11:56", "descricao": ["consider", "infec\u00e7", "viral", "respirat\u00f3r", "comum", "grip", "pod", "divid", "algum", "est\u00e1gi", "fas", "doen\u00e7", "v\u00e3o", "desd", "contat", "inic", "v\u00edru", "influenz", "recuper", "total", "compreend", "cicl", "pod", "ajud", "hor", "defin", "melhor", "trat", "clar", "aqu", "fal", "situ", "corric", "diz", "respeit", "grip", "qualqu", "cen", "por\u00e9m", "recomend", "pesso", "busqu", "ajud", "m\u00e9dic"], "categoria": "saude", "descricaoRaw": "Considerada uma infec\u00e7\u00e3o viral respirat\u00f3ria comum, a gripe pode ser dividida em alguns est\u00e1gios. Essas fases da doen\u00e7a v\u00e3o desde o contato inicial com o v\u00edrus influenza at\u00e9 a recupera\u00e7\u00e3o total. Compreender esse ciclo pode ajudar na hora de definir o melhor tratamento. Claro, aqui estamos falando de situa\u00e7\u00f5es corriqueiras no que diz respeito \u00e0 gripe. Em qualquer cen\u00e1rio, por\u00e9m, a recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 que a pessoa busque ajuda m\u00e9dica.", "matches": [], "resultadoCount": "saude", "resultadoJaccard": "saude"}, {"titulo": "Dia de Nossa Senhora Rainha: 3 ora\u00e7\u00f5es para celebrar a data", "data": "22/08/2023 - 11:50", "descricao": ["dia", "22", "agost", "trad", "cat\u00f3l", "celebr", "dia", "senh", "rainh", "ocas", "profund", "signific", "fiel", "mar", "m\u00e3e", "jesu", "honr", "sob", "t\u00edtul", "rainh", "reconhec", "papel", "espec", "hist\u00f3r", "salv", "interces", "junt", "deu", "devo\u00e7", "rainh", "intrinsec", "lig", "am", "devo\u00e7", "crist\u00e3", "redor", "mund"], "categoria": "outros", "descricaoRaw": "No dia 22 de agosto, a tradi\u00e7\u00e3o cat\u00f3lica celebra o \u201cDia de Nossa Senhora Rainha\u201d, uma ocasi\u00e3o de profundo significado para os fi\u00e9is. Maria, a M\u00e3e de Jesus, \u00e9 honrada sob o t\u00edtulo de \u201cRainha\u201d em reconhecimento ao seu papel especial na hist\u00f3ria da salva\u00e7\u00e3o e como intercessora junto a Deus. Sua devo\u00e7\u00e3o como Rainha est\u00e1 intrinsecamente ligada ao amor e \u00e0 devo\u00e7\u00e3o dos crist\u00e3os ao redor do mundo.", "matches": [], "resultadoCount": "turismo", "resultadoJaccard": "turismo"}]