[{"titulo": "Shein iniciou produ\u00e7\u00e3o de confec\u00e7\u00f5es em SC, informa diretora ao governo", "data": "05/09/2023 - 20:04", "descricao": ["empr", "chin", "shein", "mai", "plataform", "vend", "mod", "internet", "mund", "inici", "produ\u00e7", "confec\u00e7", "sant", "catarin", "inform", "dire", "assunt", "governament", "companh", "brasil", "ana", "beatriz", "alme", "particip", "reun", "nest", "ter\u00e7a-f", "govern", "jorg", "mell", "secret", "\u00e1re", "econ\u00f4m", "cham", "aten\u00e7", "revel", "vei", "vest", "look", "feit", "sc"], "matches": ["vend", "secret", "econ\u00f4m"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "Relat\u00f3rio de Chiodini na CPI das Americanas traz \u201cinova\u00e7\u00f5es legais\u201d inspiradas em EUA e Alemanha", "data": "05/09/2023 - 20:03", "descricao": ["deput", "feder", "catarin", "carl", "chiodin", "mdb", "rela", "cpi", "americ", "entreg", "nest", "ter\u00e7a-f", "5", "relat\u00f3ri", "final", "acompanh", "quatr", "projet", "lei", "evit", "fraud", "repit", "inspir", "propost", "lei", "complianc", "pa\u00eds", "est", "unid", "alemanh", "algum", "legisl", "avan\u00e7", "sobr", "corrup\u00e7", "set", "priv"], "matches": ["deput", "feder", "priv"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "Quem s\u00e3o os cinco presos por suposto superfaturamento no Samae de Blumenau", "data": "05/09/2023 - 19:38", "descricao": ["pres", "oper", "apur", "supost", "superfatur", "sama", "blumenau", "identific", "gerson", "albin", "pelep", "agent", "manuten\u00e7", "serv", "efet", "autarqu", "dilton", "grassmann", "alan", "vandr\u00e9", "grassmann", "joel", "vronsk", "giov", "vronsk", "quatr", "\u00falt", "empres", "est", "lig", "supost", "esquem", "fraud", "licit", "aument", "pre\u00e7", "ro\u00e7", "nom", "obt", "prim", "m\u00e3o", "colun", "nsc", "total", "\u00e2nderson", "silv"], "matches": ["pres", "empres", "licit", "pre\u00e7"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "Cidade de SC ter\u00e1 \u00f4nibus com tarifa de R$ 1 no feriado de 7 de Setembro", "data": "05/09/2023 - 19:16", "descricao": ["jaragu", "sul", "nort", "sant", "catarin", "tarif", "r", "1", "transport", "cole", "nest", "quinta-f", "7", "dur", "feri", "dia", "independ", "brasil"], "matches": ["tarif", "transport"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "Asfaltamento de estradas rurais em Joinville tem \u201cmodelo\u201d para fonte de recursos", "data": "05/09/2023 - 19:15", "descricao": ["paviment", "estr", "aratac", "interi", "joinvill", "entr", "fas", "aplic", "cam", "asfalt", "via", "send", "paviment", "trech", "part", "rodov", "arroz", "vil", "nov", "dire\u00e7", "marc", "asfalt", "estr", "tod", "extens", "necess", "licit", "trech", "model", "busc", "banc", "obr", "aratac", "mei", "emend", "parlament", "send", "lev", "outr", "estr", "rural"], "matches": ["licit", "banc"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "Inova\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho \u00e9 tema do CBN Carreiras", "data": "04/09/2023 - 16:59", "descricao": ["cen", "merc", "trabalh", "const", "transform", "espec", "\u00falt", "d\u00e9c", "impulsion", "princip", "avan\u00e7", "tecnol\u00f3g", "mudan\u00e7", "come\u00e7", "acontec", "porqu", "maior", "empr", "precis", "produt", "const", "al\u00e9m", "capac", "adapt", "colabor", "sab", "mant", "inov", "cria", "merc", "trabalh", "pass", "demand", "essenc", "profiss", "modern"], "matches": ["produt", "inov", "pass", "demand", "profiss"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "FOTOS E V\u00cdDEOS: Veja gols e momentos de Figueirense x Herc\u00edlio Luz", "data": "05/09/2023 - 19:09", "descricao": ["doi", "gol", "p\u00eanalt", "moviment", "part", "figueir", "herc\u00edli", "luz", "tard", "dest", "ter\u00e7a-f", "5", "part", "come\u00e7", "15h30", "termin", "empat", "1", "1", "dua", "equip", "pontu", "nest", "segund", "rod", "cop", "sant", "catarin"], "matches": ["gol"], "categoria": "esporte"}, {"titulo": "Empresa de com\u00e9rcio exterior faz investimento milion\u00e1rio em SC e abre vagas de emprego", "data": "05/09/2023 - 18:55", "descricao": ["demand", "com\u00e9rci", "exteri", "lev", "grup", "3s", "corp", "solu\u00e7", "internac", "especi", "import", "export", "invest", "r", "3", "milh\u00e3", "nov", "galp", "itaja\u00ed", "vai", "quadruplic", "capac", "armazen", "mudan\u00e7", "n\u00famer", "funcion", "vai", "aument", "35", "contrat", "inici", "aind", "vag", "abert", "carg", "confer", "exped", "separ"], "matches": ["demand", "com\u00e9rci", "import", "export", "invest", "contrat"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "AO VIVO: Assista Joinville x Blumenau pelo Catarinense Masculino de Basquete", "data": "05/09/2023 - 18:36", "descricao": [], "matches": [], "categoria": "outros"}, {"titulo": "3 receitas de salgados pr\u00e1ticos e saborosos", "data": "05/09/2023 - 18:00", "descricao": ["salg", "\u00f3tim", "op\u00e7", "saci", "fom", "deix", "sab", "lad", "espec", "dia", "corr", "frequ", "encontr", "pad", "lanchonet", "quitut", "sempr", "pres", "fest", "incr", "pod", "facil", "reproduz", "cas", "econom", "aind", "ganh", "rend", "extr"], "matches": ["corr", "pres", "econom", "rend"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "Joelma, ex-vocalista da banda Calypso, vai fazer show em Joinville", "data": "05/09/2023 - 17:57", "descricao": ["can", "joelm", "ex-voc", "band", "calyps", "far", "show", "joinvill", "dia", "21", "outubr", "dur", "turn", "sul", "brasil"], "matches": ["band", "show"], "categoria": "turismo"}, {"titulo": "De Joinville para a sele\u00e7\u00e3o: Vitor Galvani \u00e9 um dos estrategistas do Brasil na copa do mundo de basquete", "data": "04/09/2023 - 15:17", "descricao": ["sintoniz", "jog", "brasil", "canad", "\u00falt", "sexta-f", "dia", "1", "pud", "not", "\u00falt", "poss", "bol", "sele\u00e7", "t\u00e9cn", "gustav", "orquestr", "jog", "talv", "grand", "p\u00fablic", "assist", "segur", "pranchet", "rost", "desconhec", "membr", "comunidad", "basquet", "catarin", "vit", "galvan", "facil", "reconhec", "verdad", "familiar", "cen", "basquet", "brasil", "nom", "vit", "galvan", "bast", "conhec", "poi", "acumul", "feit", "signific", "bas", "esport", "inclu", "t\u00edtul", "sul-americ", "sub-18", "medalh", "prat", "cop", "am\u00e9r", "sub-18", "2022"], "matches": ["jog", "bol", "t\u00e9cn", "jog", "p\u00fablic", "assist", "basquet", "basquet"], "categoria": "esporte"}, {"titulo": "Fotos: Exposi\u00e7\u00e3o marca os 30 anos do Neumarkt Shopping", "data": "05/09/2023 - 17:55", "descricao": ["part", "comemor", "30", "ano", "neumarkt", "shopping", "promov", "expos", "resgat", "princip", "acontec", "marc", "hist\u00f3r", "empreend", "fot", "not\u00edc", "cont", "desd", "constru\u00e7", "moment", "atual", "pass", "tod", "expans", "fat", "marc", "mater", "exib", "pra\u00e7", "centr", "dur", "tod", "m\u00ea", "setembr", "mostr", "abr", "nest", "quart", "dia", "6"], "matches": ["pass"], "categoria": "turismo"}, {"titulo": "Figueirense 1 x 1 Herc\u00edlio Luz: veja como foi a partida pela Copa Santa Catarina", "data": "05/09/2023 - 17:55", "descricao": ["figueir", "herc\u00edli", "luz", "empat", "1", "1", "jog", "tard", "dest", "ter\u00e7a-f", "5", "bol", "rol", "orl", "scarpell", "florian\u00f3polil", "segund", "rod", "cop", "sant", "catarin", "result", "figueir", "permanec", "lideran\u00e7", "compet"], "matches": ["jog", "bol"], "categoria": "esporte"}, {"titulo": "V\u00cdDEO: Tenista interrompe partida para denunciar ato nazista de torcedor", "data": "05/09/2023 - 17:44", "descricao": ["duel", "alexand", "zverev", "jannik", "sinn", "oit", "final", "us", "open", "interromp", "fal", "deplor", "torc", "grit", "fal", "hitl", "arquibanc", "tenist", "alem", "paralis", "part", "denunci\u00e1-l", "\u00e1rbitr"], "matches": [], "categoria": "outros"}, {"titulo": "Veja por que alguns procedimentos para cabelos podem ser perigosos", "data": "05/09/2023 - 17:30", "descricao": ["cuid", "cabel", "cour", "cabelud", "fundament", "fio", "saud", "bonit", "ness", "sent", "algum", "cuid", "import", "garant", "sa\u00fad", "geral", "afinal", "exist", "in\u00famer", "produt", "proced", "pod", "perig", "caus", "alerg", "fer", "qued", "cabel"], "matches": ["saud", "import", "sa\u00fad", "produt", "alerg", "fer"], "categoria": "saude"}, {"titulo": "FOTOS: Sele\u00e7\u00e3o brasileira de Diniz se apresenta para eliminat\u00f3rias", "data": "05/09/2023 - 17:18", "descricao": ["sele\u00e7", "brasil", "diniz", "prepar", "doi", "prim", "jog", "eliminat\u00f3r", "cop", "2026", "alisson", "brun", "guim", "casemir", "luc", "perr", "nin", "iba\u00f1", "ederson", "vanderson", "brun", "guim", "danil", "neym", "rodryg", "andr\u00e9", "renan", "lod", "math", "cunh", "gabriel", "magalha", "gabriel", "martinell", "cai", "henriqu", "richarlison", "cheg", "bel\u00e9m", "jog", "dest", "sext", "8", "contr", "bol\u00edv", "mangue"], "matches": ["jog", "neym", "jog"], "categoria": "esporte"}, {"titulo": "Com previs\u00e3o de chuva, ATL Day Crici\u00fama ter\u00e1 nova data", "data": "01/09/2023 - 16:00", "descricao": ["segund", "atl", "day", "crici\u00fam", "marc", "acontec", "nest", "s\u00e1b", "2", "setembr", "remarc", "dev", "cond", "clim\u00e1", "final", "seman", "previs", "chuv", "qualqu", "hor", "temperat", "baix", "event", "nov", "dat", "anunci", "brev", "instagr", "atl\u00e2nt", "crici\u00fam", "atlantidacricium"], "matches": ["chuv", "event"], "categoria": "turismo"}, {"titulo": "Cinco vacas morrem eletrocutadas durante temporal e passagem de ciclone por SC", "data": "05/09/2023 - 17:17", "descricao": ["cinc", "vac", "bezerr", "morr", "dur", "pass", "ciclon", "extratropic", "sant", "catarin", "cas", "ocorr", "reg", "cham", "linh", "taqu", "planalt", "alegr", "30", "quil\u00f4metr", "chapec\u00f3", "oest", "sc"], "matches": ["morr", "pass", "ciclon"], "categoria": "desastre"}, {"titulo": "FOTOS: Como a torcida do Flamengo deixou o setor visitante no Engenh\u00e3o", "data": "05/09/2023 - 17:08", "descricao": ["cl\u00e1ss", "botafog", "flameng", "rend", "preju\u00edz", "fog\u00e3", "dentr", "camp", "379", "cade", "engenh", "vand", "set", "visit", "al\u00e9m", "instal", "banh", "depred", "flamengu", "alvinegr", "derrot", "plac", "2", "1"], "matches": ["flameng", "rend", "camp", "visit", "derrot", "plac"], "categoria": "esporte"}, {"titulo": "Assassino de esposa e filho em Blumenau \u00e9 acusado de outro feminic\u00eddio em SC", "data": "05/09/2023 - 17:05", "descricao": ["justi\u00e7", "receb", "nest", "m\u00ea", "outr", "acus", "feminic\u00eddi", "contr", "kelb", "henriqu", "per", "respond", "process", "assassinat", "esp", "filh", "apen", "tr\u00ea", "mes", "blumenau", "ness", "nov", "den\u00fanc", "kelb", "apont", "respons", "mort", "garot", "program", "gasp", "conform", "minist", "p\u00fablic", "cas", "acontec", "mes", "ant", "homic\u00eddi", "companh", "aind", "2022"], "matches": ["feminic\u00eddi", "mort", "p\u00fablic"], "categoria": "desastre"}, {"titulo": "Ciclone mata 21 pessoas e causa estragos em 55 cidades no RS", "data": "05/09/2023 - 17:01", "descricao": ["ocorr", "associ", "ciclon", "extrotropic", "ating", "mai", "for\u00e7", "sul", "brasil", "segunda-f", "4", "deix", "21", "pesso", "mort", "rio", "grand", "sul", "cidad", "tom", "\u00e1gu", "alag", "ench", "n\u00famer", "\u00f3bit", "atual", "govern", "eduard", "leit", "psdb-r", "entrev", "cole", "tard", "dest", "ter\u00e7a-f", "5", "est", "aind", "contabiliz", "estrag"], "matches": ["ciclon", "mort", "alag", "ench", "\u00f3bit"], "categoria": "desastre"}, {"titulo": "FOTOS: Tornado com ventos de mais de 100km/h arranca telhados e \u00e1rvores em SC", "data": "05/09/2023 - 16:57", "descricao": ["pass", "torn", "vent", "ultrapass", "100kmh", "segund", "def\u00eas", "civil", "arranc", "telh", "\u00e1rvor", "derrub", "pared", "cas", "sant", "cec\u00edl", "meio-o", "sant", "catarin"], "matches": ["pass", "torn", "vent"], "categoria": "desastre"}, {"titulo": "Empresa que alargou praias famosas de SC oferece menor pre\u00e7o para alargamento de Jurer\u00ea", "data": "05/09/2023 - 16:52", "descricao": ["fas", "an\u00e1lis", "document", "licit", "obr", "alarg", "prai", "jurer", "florian\u00f3polil", "prefeit", "qu", "dar", "ord", "servi\u00e7", "outubr", "come\u00e7", "mai", "mov", "tempor", "ver", "trabalh", "inici", "disput", "edit", "lan\u00e7", "munic\u00edpi", "empr", "oferec", "men", "pre\u00e7", "velh", "conhec", "sant", "catarin", "dta", "engenh", "val", "aind", "divulg", "cas", "dta", "preench", "requisit", "necess\u00e1r", "consider", "venc"], "matches": ["licit", "prai", "prefeit", "tempor", "pre\u00e7", "val", "venc"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "Quem era o homem morto atingido por \u00e1rvore em SC durante ciclone extratropical", "data": "05/09/2023 - 16:39", "descricao": ["hom", "morr", "ating", "\u00e1rvor", "dur", "tempestad", "raj", "vent", "jupi", "oest", "sant", "catarin", "identific", "doriv", "in\u00e1ci", "conhec", "turc", "dentr", "carr", "moment", "eucalipt", "caiu", "sobr", "ve\u00edcul", "inform", "g1"], "matches": ["hom", "morr", "tempestad", "vent"], "categoria": "desastre"}, {"titulo": "Entenda o projeto que permite ind\u00fastrias em todos os bairros de Joinville", "data": "05/09/2023 - 16:35", "descricao": ["joinvill", "pod", "ind\u00fastr", "tod", "bairr", "cidad", "ap\u00f3s", "prefeit", "adri", "silv", "nov", "sancion", "alter", "lei", "complement", "470", "redefin", "orden", "territor", "munic\u00edpi", "lei", "complement", "500", "estabelec", "conceit", "aplic", "uso", "condicion", "alter", "ofici", "\u00falt", "segunda-f", "4"], "matches": ["ind\u00fastr", "prefeit"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "Justi\u00e7a bloqueia contas de Galv\u00e3o Bueno e encontra valor surpreendente", "data": "05/09/2023 - 16:15", "descricao": ["apen", "r", "3687", "quant", "justi\u00e7", "paul", "encontr", "cont", "pessoal", "narr", "galv", "buen", "bloquei", "cont", "determin", "fun\u00e7", "process", "mov", "antig", "s\u00f3ci", "galv", "acus", "encerr", "formal", "sociedad", "vin\u00edcol", "it\u00e1l"], "matches": [], "categoria": "outros"}, {"titulo": "Sustentabilidade e excel\u00eancia s\u00e3o pilares da AM Constru\u00e7\u00f5es", "data": "31/08/2023 - 11:08", "descricao": ["desenvolv", "econ\u00f4m", "sant", "catarin", "caminh", "lad", "lad", "atu", "constru\u00e7", "civil", "\u00e1re", "impuls", "inov", "qual", "vid", "desenvolv", "sustent", "est", "conform", "cidad", "catarin", "apresent", "cresc", "expon", "cresc", "oportun", "profiss", "tend", "inov", "al\u00e9m", "diss", "possibil", "faz", "diferen\u00e7", "atrav\u00e9s", "melh", "mobil", "urban", "constru\u00e7", "sustent"], "matches": ["desenvolv", "econ\u00f4m", "caminh", "inov", "vid", "desenvolv", "profiss", "tend", "inov"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "FCF decide afastar temporariamente instrutor de arbitragem por suposta postagem contra o Ava\u00ed", "data": "05/09/2023 - 16:14", "descricao": ["pol\u00eam", "envolv", "instru", "arbitr", "feder", "catarin", "futebol", "long", "termin", "dire\u00e7", "fcf", "decid", "vayran", "silv", "ros", "fic", "afast", "menos", "tempor", "ativ", "exerc", "compet", "nacion", "estad", "observ"], "matches": ["feder", "futebol", "tempor", "estad"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "Dois morrem carbonizados e mulher \u00e9 jogada para fora de carro em acidente na BR-470 em SC", "data": "05/09/2023 - 16:03", "descricao": ["acid", "deix", "tr\u00ea", "pesso", "mort", "fer", "manh\u00e3", "dess", "ter\u00e7a-f", "5", "camp", "nov", "oest", "sant", "catarin", "segund", "corp", "bomb", "acid", "ocorr", "br-470", "envolv", "carr", "caminh", "carret", "autom\u00f3", "caminh", "cham", "carret", "tomb", "bomb", "cheg", "local"], "matches": ["acid", "mort", "fer", "camp", "bomb", "acid", "caminh", "caminh", "bomb"], "categoria": "desastre"}, {"titulo": "6 exerc\u00edcios que melhoram a sa\u00fade f\u00edsica e mental", "data": "05/09/2023 - 16:00", "descricao": ["reserv", "temp", "exerc", "ativ", "pod", "si", "faz", "sent", "ment", "bem", "porqu", "exerc\u00edci", "f\u00edsic", "desencade", "liber", "endorfin", "neurotransmis", "atu", "analg\u00e9s", "natur", "promov", "sens", "bem-est", "felic"], "matches": ["reserv", "ment", "exerc\u00edci"], "categoria": "saude"}, {"titulo": "Crici\u00fama vai pedir reconhecimento do t\u00edtulo brasileiro de 1986; entenda", "data": "05/09/2023 - 15:47", "descricao": ["crici\u00fam", "vai", "segu", "ped", "reconhec", "t\u00edtul", "s\u00e9ri", "b", "campeonat", "brasil", "1986", "cham", "tornei", "paralel", "confirm", "vei", "atrav\u00e9s", "dire", "rela\u00e7", "internac", "tigr", "rodolf", "morett", "nest", "ter\u00e7a-f", "5"], "matches": ["campeonat"], "categoria": "esporte"}, {"titulo": "Homem morre ap\u00f3s acidente com moto em marginal da BR-101, em S\u00e3o Jos\u00e9", "data": "05/09/2023 - 15:46", "descricao": ["hom", "46", "ano", "morr", "acid", "br-101", "jos\u00e9", "grand", "florian\u00f3polil", "segund", "inform", "pol\u00edci", "rodovi\u00e1r", "feder", "prf", "v\u00edtim", "conduz", "mot", "yamah", "xtz", "150", "bat", "autom\u00f3", "t-cros"], "matches": ["hom", "morr", "acid", "pol\u00edci", "feder", "v\u00edtim", "bat"], "categoria": "desastre"}, {"titulo": "UFSC tem qualidade reconhecida e promove educa\u00e7\u00e3o inclusiva", "data": "31/08/2023 - 10:41", "descricao": ["univers", "feder", "sant", "catarin", "ufsc", "mai", "institu", "ensin", "superi", "est", "apresent", "n\u00famer", "express", "\u00e1re", "ensin", "pesquis", "extens", "qual", "reconhec", "ranking", "nacion", "internac", "recent", "ufsc", "indic", "d\u00e9c", "melhor", "univers", "brasil", "levant", "cent", "world", "university", "ranking", "avali", "20", "mil", "univers", "tod", "mund"], "matches": ["feder", "levant"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "Justi\u00e7a de SC notifica herdeiras de Olavo de Carvalho por d\u00edvida milion\u00e1ria com Caetano Veloso", "data": "05/09/2023 - 15:35", "descricao": ["justi\u00e7", "sant", "catarin", "notific", "vi\u00fav", "filh", "olav", "carvalh", "sobr", "pag", "inden", "r", "29", "milh\u00e3", "m\u00fasic", "caet", "vel", "atual", "dua", "mulh", "inform", "justi\u00e7", "endere\u00e7", "balne", "cambori\u00fa", "fez", "cas", "\u2014", "tramit", "rio", "jan", "\u2014", "endere\u00e7", "judici", "catarin"], "matches": ["pag", "mulh"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "Como investir o valor de R$ 200 milh\u00f5es da Lotof\u00e1cil da Independ\u00eancia 2023", "data": "05/09/2023 - 15:32", "descricao": ["lotof\u00e1cil", "independ", "pr\u00eami", "aguard", "ano", "2023", "sortei", "acontec", "s\u00e1b", "9", "part", "20h", "pr\u00eami", "pod", "cheg", "r", "200", "milh\u00e3", "ir\u00e1", "tent", "sort", "imagin", "invest", "pr\u00eami", "lotof\u00e1cil", "independ", "aind", "pens", "saib", "exist", "v\u00e1r", "op\u00e7", "depend", "perfil", "obje", "vai", "ganh"], "matches": ["invest"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "Em evento sobre incentivos, Jorginho anuncia plano de Prodec para tecnologia e ESG", "data": "05/09/2023 - 15:31", "descricao": ["ap\u00f3s", "assinat", "contrat", "concess", "incen", "prodec", "pr\u00f3-empreg", "invest", "r", "830", "milh\u00e3", "nest", "ter\u00e7a-f", "govern", "sant", "catarin", "jorg", "mell", "inform", "send", "final", "estud", "conced", "prodec", "invest", "tecnolog", "esg", "projet", "ambient", "soc", "plan", "estud", "v\u00e1r", "past", "govern", "dev", "coloc", "vig", "assim", "final"], "matches": ["contrat", "invest", "invest"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "Brasil x Bol\u00edvia marca a volta de Neymar: hor\u00e1rio e onde assistir", "data": "05/09/2023 - 15:27", "descricao": ["brasil", "x", "bol\u00edv", "prim", "confront", "sele\u00e7", "brasil", "caminh", "precis", "trilh", "cheg", "cop", "mund", "2026", "part", "acontec", "pr\u00f3x", "sexta-f", "8", "21h45", "mangue", "bel\u00e9m", "par", "prim", "rod", "eliminat\u00f3r", "sul-americ", "cop", "mund", "2026"], "matches": ["caminh", "trilh", "trilh"], "categoria": "turismo"}, {"titulo": "Caminho hist\u00f3rico em cidade de SC pode ser transformado em trilha de 18 km", "data": "05/09/2023 - 15:25", "descricao": ["caminh", "hist\u00f3r", "francisc", "sul", "pod", "transform", "trilh", "sinal", "18", "km", "extens", "abert", "visit", "viabil", "via", "aind", "preserv", "mai", "part", "trech", "us", "caminh", "estud", "mei", "consult", "sob", "coorden", "institut", "mei", "ambi", "ima", "an\u00e1lis", "vai", "apont", "model", "adot", "trilh", "cruz", "parqu", "estad", "acara\u00ed", "prai", "grand"], "matches": ["caminh", "trilh", "trilh", "visit", "caminh", "consult", "trilh", "trilh", "cruz", "parqu", "estad", "prai"], "categoria": "turismo"}, {"titulo": "Com tr\u00eas d\u00e9cadas de hist\u00f3ria, Grupo Kolina \u00e9 concession\u00e1ria l\u00edder no Sul de SC", "data": "31/08/2023 - 10:24", "descricao": ["compr", "troc", "carr", "exig", "rela\u00e7", "confi", "segur", "confort", "concession\u00e1r", "escolh", "oferec", "sens", "grup", "kolin", "especi", "ve\u00edcul", "nov", "seminov", "atu", "30", "ano", "fort", "presen\u00e7", "sul", "sant", "catarin", "empr", "l\u00edd", "set", "reg", "atu", "long", "hist\u00f3r", "constru", "rela\u00e7", "sucess", "milh", "client", "confi", "empr"], "matches": ["compr", "confort"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "6 dicas para come\u00e7ar sua rotina de skincare", "data": "05/09/2023 - 15:00", "descricao": ["pel", "saud", "pod", "parec", "jorn", "complex", "replet", "produt", "t\u00e9cn", "aparent", "intermin", "por\u00e9m", "inici", "rotin", "skinc", "eficaz", "f\u00e1cil", "import", "inclu", "autocuid", "dia", "dia"], "matches": ["pel", "saud", "produt", "t\u00e9cn", "import"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "As 3 cidades de SC onde ficou mais caro comprar im\u00f3veis no \u00faltimo ano", "data": "05/09/2023 - 14:52", "descricao": ["tr\u00ea", "cidad", "sant", "catarin", "lid", "ranking", "nacion", "cidad", "ond", "fic", "car", "compr", "im\u00f3vel", "\u00falt", "12", "mes", "itapem", "balne", "cambori\u00fa", "jos\u00e9", "dad", "\u00edndic", "fipezap", "calcul", "pre\u00e7", "propriedad", "anunci", "vend", "resid", "50", "munic\u00edpi", "brasil"], "matches": ["compr", "pre\u00e7", "vend"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "AO VIVO: Figueirense x Herc\u00edlio Luz pela Copa Santa Catarina", "data": "05/09/2023 - 14:30", "descricao": ["figueir", "x", "herc\u00edli", "luz", "acontec", "nest", "ter\u00e7", "5", "15h30", "orl", "scarpell", "florian\u00f3polil", "cop", "sant", "catarin", "part", "abr", "2\u00aa", "rod", "compet", "val", "vag", "cop", "brasil", "2024", "confront", "dest", "ter\u00e7", "n\u00famer", "98", "dua", "equip"], "matches": ["val"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "Advogado que ficou com dinheiro de INSS de cliente \u00e9 indicado em SC", "data": "05/09/2023 - 14:19", "descricao": ["advog", "indici", "apropri", "r", "137", "mil", "client", "oest", "sant", "catarin", "cas", "ocorr", "nov", "itaberab", "ap\u00f3s", "suspeit", "receb", "val", "institut", "nacion", "segur", "soc", "ins", "v\u00edtim"], "matches": ["val", "v\u00edtim"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "Os bairros de Blumenau mais procurados para compra e aluguel de im\u00f3veis", "data": "05/09/2023 - 14:09", "descricao": ["velh", "bairr", "procur", "qu", "compr", "cas", "pr\u00f3pr", "blumenau", "itoup", "centr", "reg", "prefer", "busc", "alug", "im\u00f3vel", "inform", "nov", "relat\u00f3ri", "estud", "rad", "imobili", "elabor", "datazap", "lig", "plataform", "onlin", "olx"], "matches": ["compr"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "Como ajudar pessoas com defici\u00eancia a envelhecer com sa\u00fade", "data": "05/09/2023 - 14:00", "descricao": ["envelhec", "popul", "fen\u00f4men", "glob", "afet", "tod", "part", "mund", "aument", "expect", "vid", "sid", "acompanh", "aument", "incid", "defici", "f\u00edsic", "cogni", "associ", "envelhec", "result", "envelhec", "pesso", "defici", "t\u00f3pic", "cad", "vez", "import", "pesquis", "tod", "\u00e1re", "sa\u00fad"], "matches": ["envelhec", "vid", "envelhec", "envelhec", "import", "sa\u00fad"], "categoria": "saude"}, {"titulo": "Bela Gil vem a Joinville para abertura da Semana Lixo Zero", "data": "05/09/2023 - 13:38", "descricao": ["bel", "gil", "vem", "joinvill", "abert", "10\u00aa", "seman", "lix", "zer", "cidad", "event", "acontec", "pr\u00f3x", "dia", "12", "setembr", "apresent", "conduzir", "bate-pap", "aliment", "sustent", "t\u00e3o", "long", "ideal", "ativ", "aliment", "saud", "princip", "atr", "dest", "edi\u00e7"], "matches": ["event", "saud", "atr"], "categoria": "turismo"}, {"titulo": "V\u00cdDEO: Cabeceio vira assist\u00eancia inusitada para gola\u00e7o da vit\u00f3ria em cl\u00e1ssico", "data": "05/09/2023 - 13:29", "descricao": ["cabecei", "obje", "tir", "bol", "vir", "assist", "inusit", "gola\u00e7", "vit\u00f3r", "cl\u00e1ss", "rang", "celtic", "\u00falt", "doming", "3", "campeonat", "escoc"], "matches": ["tir", "tir", "bol", "assist", "vit\u00f3r", "campeonat"], "categoria": "esporte"}, {"titulo": "Troca de fiscal foi estopim para superfaturamento no Samae de Blumenau, diz pol\u00edcia", "data": "05/09/2023 - 13:24", "descricao": ["troc", "fiscal", "apont", "pol\u00edci", "civil", "estopim", "supost", "superfatur", "servi\u00e7", "ro\u00e7", "contrat", "sama", "blumenau", "segund", "investig", "empr", "licit", "faz", "trabalh", "aument", "val", "receb", "nov", "funcion", "p\u00fablic", "assum", "pres", "manh\u00e3", "dest", "ter\u00e7a-f", "5", "dur", "a\u00e7\u00e3", "delegac", "combat", "corrup\u00e7"], "matches": ["fiscal", "pol\u00edci", "contrat", "licit", "val", "p\u00fablic", "pres"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "Crici\u00fama tem noite alem\u00e3 com Oktoberfest Tour", "data": "31/08/2023 - 10:19", "descricao": ["oktoberfest", "continu", "lev", "v\u00e1r", "reg", "sant", "catarin", "atr", "art\u00edst", "com", "alem\u00e3", "a\u00e7\u00e3", "exclus", "promo\u00e7", "fest", "tour", "pass", "crici\u00fam", "noit", "quarta-f", "30", "deu", "pr\u00e9v", "edi\u00e7", "2023", "mai", "fest", "alem\u00e3", "am\u00e9r"], "matches": ["atr", "promo\u00e7", "pass"], "categoria": "turismo"}, {"titulo": "Shein se re\u00fane com governo de SC e vai anunciar produ\u00e7\u00e3o de malhas no Estado", "data": "05/09/2023 - 13:19", "descricao": ["reun", "govern", "jorg", "mell", "secret", "est", "sant", "catarin", "15h", "dest", "ter\u00e7a-f", "dire", "assunt", "governament", "shein", "brasil", "ana", "beatriz", "alme", "vai", "anunci", "plan", "produ\u00e7", "empr", "est", "secret", "planej", "edgard", "usuy", "particip", "dess", "negoci", "desd", "in\u00edci", "antecip", "colun", "empr", "vai", "concentr", "merc", "catarin", "produ\u00e7", "confec\u00e7", "malh"], "matches": ["secret", "secret"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "V\u00edtima de acidente com 50 carros na BR-277 falou com a esposa antes de morrer", "data": "05/09/2023 - 13:08", "descricao": ["carolin", "alme", "ara\u00faj", "pente", "esp", "michael", "alme", "ara\u00faj", "pente", "v\u00edtim", "engavet", "envolv", "50", "ve\u00edcul", "br-277", "relat", "rpc", "hor", "ant", "acid", "marid", "envi", "mens", "coment", "sobr", "cond", "temp", "ond", "inform", "g1", "pr"], "matches": ["v\u00edtim", "acid"], "categoria": "desastre"}, {"titulo": "Vinhos argentinos vendidos na internet s\u00e3o apreendidos em SC; entenda", "data": "05/09/2023 - 13:06", "descricao": ["300", "garraf", "vinh", "argentin", "apreend", "camp", "nov", "oest", "sant", "catarin", "nest", "ter\u00e7a-f", "5", "oper", "conjunt", "pol\u00edci", "feder", "pf", "receit", "feder", "quatr", "mand", "busc", "apreens", "cumpr", "contr", "grup", "suspeit", "desc", "\u2013", "entr", "produt", "pa\u00eds", "pass", "control", "fronteir", "\u2013", "vend", "ileg", "beb", "internet"], "matches": ["camp", "pol\u00edci", "feder", "receit", "feder", "produt", "pass", "vend"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "Ambev confirma quatro marcas, oito estilos de cerveja e nove r\u00f3tulos na Oktoberfest 2023", "data": "05/09/2023 - 13:01", "descricao": ["ambev", "cervej", "ofic", "oktoberfest", "blumenau", "2023", "confirm", "in\u00edci", "dest", "seman", "estil", "tr", "outubr", "quatr", "marc", "nov", "r\u00f3tul", "difer", "dispos", "p\u00fablic", "parqu", "vil", "germ\u00e2n", "al\u00e9m", "spaten", "mant\u00e9m", "segund", "ano", "segu", "cervej", "ofic", "multinac", "tr", "patagon", "color", "goos", "island"], "matches": ["tr", "p\u00fablic", "parqu", "tr"], "categoria": "turismo"}, {"titulo": "Prefeito Topazio d\u00e1 pompa e circunst\u00e2ncia ao prefeito Cobalchini e amarra o MDB para 2024", "data": "05/09/2023 - 13:00", "descricao": ["dif\u00edcil", "encontr", "prefeit", "exerc\u00edci", "ganh", "tamanh", "estrutur", "jo\u00e3", "cobalchin", "receb", "florian\u00f3polil", "presid", "c\u00e2m", "vere", "atual", "uni", "brasil", "fili", "mdb", "assum", "12", "dia", "cade", "topazi", "net", "enquant", "prefeit", "viaj", "core", "sul", "entant", "difer", "vere", "assum", "prefeit", "dest", "vez", "cobalchin", "agend", "tod", "pomp", "circunst", "chef", "execu", "tud", "pens", "entorn", "topazi"], "matches": ["prefeit", "exerc\u00edci", "presid", "vere", "prefeit", "viaj", "vere", "prefeit"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "Com alta rentabilidade, investir em im\u00f3veis em Florian\u00f3polis proporciona prote\u00e7\u00e3o contra a infla\u00e7\u00e3o", "data": "31/08/2023 - 09:36", "descricao": ["in\u00edci", "cicl", "afroux", "monet", "expect", "nov", "diminu", "tax", "jur", "brasil", "ap\u00f3s", "pr\u00f3x", "reun", "banc", "centr", "dev", "moviment", "set", "imobili", "ness", "segund", "semestr"], "matches": ["monet", "tax", "jur", "banc"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "Por que construtora de luxo de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa foi proibida de vender apartamentos", "data": "05/09/2023 - 12:51", "descricao": ["limin", "var", "fazend", "p\u00fablic", "balne", "cambori\u00fa", "suspend", "vend", "apart", "lux", "edif\u00edci", "garden", "park", "hom", "club", "constru", "fg", "a\u00e7\u00e3", "propost", "minist", "p\u00fablic", "sant", "catarin", "afirm", "unidad", "send", "comerci", "plant", "edif\u00edci", "registr", "incorpor", "etap", "legal", "obrigat\u00f3r", "coloc", "im\u00f3vel", "vend", "constru", "neg", "ilegal", "afirm", "tom", "provid", "esclarec", "fat", "vej", "not", "abaix"], "matches": ["p\u00fablic", "vend", "lux", "hom", "p\u00fablic", "comerci", "vend"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "Psiquiatra lan\u00e7a livro e alerta para perigos da sa\u00fade mental p\u00f3s-pandemia: \u201cO v\u00edrus d\u00e1 um impulso para os transtornos\u201d", "data": "05/09/2023 - 12:43", "descricao": ["profes", "m\u00e9dic", "jorg", "albert", "cost", "silv", "tem", "livr", "escrit", "fernand", "mell", "gentil", "lan\u00e7", "nest", "segunda-f", "4", "cost", "silv", "autointitul", "astr\u00f4n", "ment", "dedic", "vid", "sa\u00fad", "ment", "tant", "cl\u00edn", "quant", "\u00e1re", "acad\u00eam", "instituc", "al\u00e9m", "profes", "cheg", "exerc", "post", "dire", "organiz", "mund", "sa\u00fad", "om", "departament", "sa\u00fad", "ment"], "matches": ["m\u00e9dic", "ment", "vid", "sa\u00fad", "ment", "cl\u00edn", "sa\u00fad", "sa\u00fad", "ment"], "categoria": "saude"}, {"titulo": "\u2018Justi\u00e7a come\u00e7ando a ser feita\u2019: Gabi Cavallin fala ap\u00f3s desconvoca\u00e7\u00e3o de Antony na sele\u00e7\u00e3o", "data": "05/09/2023 - 12:31", "descricao": ["gab", "cavallin", "fal", "ap\u00f3s", "desconvoc", "antony", "sele\u00e7", "brasil", "ap\u00f3s", "mens", "fot", "apont", "agress", "brasil", "ex-namor", "divulg", "\u00falt", "segunda-f", "4"], "matches": [], "categoria": "outros"}, {"titulo": "Receita Federal leiloa lotes com brinquedos, instrumentos e at\u00e9 parafusos; como participar", "data": "05/09/2023 - 12:31", "descricao": ["roup", "brinqued", "videogam", "fon", "ouv", "utens\u00edli", "co", "aparelh", "eletr\u00f4n", "parafus", "receit", "feder", "leilo", "public", "pr\u00f3x", "dia", "28", "carg", "mercad", "apreend", "abandon", "aeroport", "gal", "rio", "jan", "lanc", "pod", "feit", "qualqu", "part", "brasil", "form", "onlin", "part", "8h", "dia", "18", "setembr", "sit", "receit"], "matches": ["receit", "feder", "mercad", "receit"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "5 tortas ricas em prote\u00ednas para aumentar a massa muscular", "data": "05/09/2023 - 12:30", "descricao": ["tort", "salg", "combin", "qualqu", "ocas", "facilit", "moment", "precis", "serv", "alg", "convid", "princip", "segu", "algum", "tip", "diet", "porqu", "permit", "faz", "substitu", "saud", "melhor", "tud", "depend", "ingredi", "escolh", "favorec", "ganh", "mass", "muscul"], "matches": ["diet", "saud"], "categoria": "saude"}, {"titulo": "Construtora Fontana \u00e9 refer\u00eancia em constru\u00e7\u00e3o civil no Sul de SC", "data": "31/08/2023 - 09:03", "descricao": ["tijol", "tijol", "constr\u00f3i-s", "edific", "far", "diferen\u00e7", "vid", "divers", "pesso", "assim", "func", "constru\u00e7", "civil", "atrav\u00e9s", "obr", "poss\u00edvel", "ger", "impact", "transform", "tr\u00e1", "tod", "desenvolv", "envolv", "constru\u00e7", "nov", "empreend", "exist", "it", "pod", "dit", "sucess", "cad", "obr", "aten\u00e7", "detalh", "cuid", "pod", "fundament", "constru", "fund", "durado", "segur", "s\u00f3l"], "matches": ["vid", "divers", "impact", "desenvolv"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "FOTOS: Bar badalado de Florian\u00f3polis vai fechar as portas", "data": "05/09/2023 - 12:25", "descricao": ["cas", "noturn", "badal", "florian\u00f3polil", "vai", "fech", "port", "pr\u00f3x", "dia", "quarta-f", "6", "pr\u00f3x", "s\u00e1b", "9", "v\u00e3o", "ocorr", "\u00falt", "fest", "bar", "ajud", "ench", "rua", "centro-l", "capit", "\u00falt", "ano", "red", "soc", "madalen", "bar", "confirm", "fech", "segund", "post", "\u00falt", "dia", "\u00falt", "seman", "madalen", "bar", "conhec"], "matches": ["ench"], "categoria": "desastre"}, {"titulo": "Qual a cidade mais violenta para as mulheres viverem em SC", "data": "05/09/2023 - 12:09", "descricao": ["menos", "3", "mil", "habit", "princes", "oest", "sant", "catarin", "cidad", "violent", "mulh", "viv", "segund", "levant", "diret", "vigil", "epidemiol\u00f3g", "dive-sc", "munic\u00edpi", "registr", "\u00edndic", "9218", "cas", "viol", "cad", "100", "mil", "mulh", "princip", "v\u00edtim", "adult", "20", "49", "ano"], "matches": ["mulh", "levant", "mulh", "v\u00edtim"], "categoria": "saude"}, {"titulo": "Canoinhas vai decretar situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ap\u00f3s estragos causados por temporal", "data": "05/09/2023 - 12:07", "descricao": ["tempor", "ating", "boa", "part", "sant", "catarin", "nest", "segunda-f", "4", "caus", "s\u00e9ri", "estrag", "can", "planalt", "nort", "motiv", "decret", "situ", "emerg", "public", "prefeit", "decis", "anunci", "prefeit", "juli", "maciel", "ap\u00f3s", "reun", "grup", "a\u00e7\u00f5", "coorden", "grac"], "matches": ["tempor", "emerg", "prefeit", "prefeit", "a\u00e7\u00f5"], "categoria": "economia"}, {"titulo": "FOTOS: Dois motoristas morrem ap\u00f3s caminh\u00f5es baterem de frente e ficarem destru\u00eddos em SC", "data": "05/09/2023 - 12:00", "descricao": ["doi", "motor", "morr", "ap\u00f3s", "caminh", "bat", "frent", "manh\u00e3", "dest", "ter\u00e7a-f", "5", "papanduv", "cidad", "planalt", "nort", "sc", "acid", "acontec", "volt", "6h30min", "br-116", "ve\u00edcul", "fic", "destru"], "matches": ["morr", "caminh", "bat", "acid"], "categoria": "desastre"}]